<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>适兕的博客</title>
    <link>http://lijiangsheng1.github.io/feed/index.xml</link>
    <description>Recent content on 适兕的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2017 18:48:43 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://lijiangsheng1.github.io/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>如何淡定的处理“倒霉”后的焦虑————一次煮鸡蛋煮焦的经历感悟</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/one_morning_burning_egg/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:48:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/one_morning_burning_egg/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;事件的过程&#34;&gt;事件的过程&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;早上正在洗漱的我，忽然觉得空气中弥漫着一股烧焦的味道，我非常的纳闷，哪里来的味道了呢？一时还没有反应过来。走到厨房，一看，傻眼了，电磁炉上锅里的鸡蛋，由于水已经煮干，鸡蛋碎裂，部分蛋清已经被滚烫的锅烧焦了，而电磁炉也由于高温而自动关闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好把，今天的早饭看来是没有鸡蛋了，再煮，时间恐怕来不及了。自认倒霉吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;为什么平日里很熟悉的流程-偏偏今天犯了错&#34;&gt;为什么平日里很熟悉的流程，偏偏今天犯了错？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;平时我是将面包放在烤箱，定时7分钟，将鸡蛋放在锅里煮，然后去洗漱，差不多十分钟后，从烤箱拿出面包，然后停止电磁炉，鸡蛋刚好煮好！问题出在我今天在洗漱之前，开始晾衣服，衣服是昨天晚上睡觉之前放在洗衣机的，晾衣服大概花去了7、8分钟的样子，鸡蛋煮了大约有17分钟以上，水干了，鸡蛋破壳了，然后就稍焦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我为什么在睡觉之前把衣服塞入洗衣机，而不是等待它洗完，晾完之后再睡？理应这才是我日常的习惯。是因为回来的晚了，为什么回来的晚了？是因为道场，教练拖堂，道场新来了一名学员，教练想留下来，于是就多用心的指导了一番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而为什么选择在周三洗衣服了呢？是因为我的两套道服分别在周二和周三用过了，夏天汗出的多。为什么我要连着上两天的课了呢？是因为我下周要休假，这个周末要考级，所以将下周的两节课调整到了这周，所以，我周三晚上洗道服，以便周五和周六，有干净的道服去练习。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;带来了更多的焦虑吗&#34;&gt;带来了更多的焦虑吗？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一场小小的事故，损失的是一枚鸡蛋，我的早餐。但是造成这次事故的原因，却是因为前两天发生的事情，和我日常的习惯，有了一定的冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天还下了雨，我预计的跑步10公里也没有达成，只跑了6公里，还跑的不是很顺，北京的雨水是出了名的排得慢，坑坑洼洼，加上雨水，跑得实在难受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些会带给我焦虑吗？不会的。当你将事情的来龙去脉搞清楚了，分析利弊，在下次的时候，将失误减少。为什么要去焦虑了呢？焦虑并不能为下次的失误带来任何避免的几率，只会让你犯更大、更多、更深刻的错误。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;反思&#34;&gt;反思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人，养成某种习惯，是因为渐渐的似乎可以掌控一些什么。一旦意外发生，就会产生不适应，进而选择停止尝试，继续恢复到原来的状态，要么是适应新的环境，养成新的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于不可控，意外的事情，人自然而然的会感到焦虑，如果不去控制它，它就会发展为愤怒、抱怨、焦躁，进而演变成病态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佛家称，凡是有果必有因。所以，请现在行动起来！为十年后的果而努力！而不是哀叹、抱怨、愤怒、焦躁。动起来，这些就是因。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一场关于职场的顿悟——反思自己职场失意</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/why_no_where_suit_me_until_now/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/why_no_where_suit_me_until_now/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;顿悟的由来&#34;&gt;顿悟的由来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是在火车上突然想明白这个问题的，或许在很多人看来，这可能是傻傻的分不清，但是对于我来说真的是一次醍醐灌顶般的顿悟。我忽然就明白了我这几年卖力不讨好的原因了。或许6年多时间，四家公司的经历才让我明白这么个道理，确实是我愚钝、笨拙。但终究是比不明白的好。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;一切全在于有无心理表征&#34;&gt;一切全在于有无心理表征&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在极真空手道的修炼中，我是一名学生，我有着明确的目标，教练告诉我如何练习可以获得相应的等级，在一年半多的修习当中，我渐渐的开始有点入门了，开始懂得做一个动作，应该去练习身体的那些肌肉，如何慢慢的控制自己的呼吸，如何习惯于忍受疼痛，降低自己的敏感度。我始终是处于一个学习者的态度来虚心的进行学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而对于我的职业生涯，我却对团队、公司、开源项目有着不同的理解，于是，有了这几年的故事。所谓的心理表征，来自于《刻意练习》这本书里所表达的概念，意思是一个人在长久的沉浸于某种技能时，对于技能本身有着直觉般的理解，分得清优良、卓越和卑微。要知道，衡量一项技能，并非是单一的角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于心理表征的不同，每个人对于事务的预期就会不一致。更何况是软件开发这样纯粹的脑力工程。那么对于方法论、工程、技术本身都可能有着不一样的认识和预期。于是就会产生分歧，分歧的产生是必然的，因为是团体一起工作，那么在处理分析和冲突的时候，就要显示领导力、公平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，并不在于孰优孰劣，而不得不上升到文化的高度。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;总结性的回顾下我的职业生涯的冲突事件&#34;&gt;总结性的回顾下我的职业生涯的冲突事件&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;普华： 普华最大的冲突莫过于，我对于IaaS云计算和虚拟化的理解完全和管理层不一致，而团队的Leader是不争执、不争取的哪种，非要将CloudStack更改为类VMware的虚拟化软件，包括不参与上游社区的抵触。随着时间的推进，我并没有拥护者。于是只能另起炉灶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;云端时代：我尝试倡导upstream first，但是在没有决策层支持的情况下，即和其它部门的配合下，是无法单独实行的，比如产品部。最后由于一次我指出另外团队的代码问题而将矛盾激化，最后不欢而散。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;易云： 不能为了OpenStack而OpenStack，技术的精髓在于演化而不是一蹴而就，这是我的原则，因为占海某次拍脑袋，要在一个月之内上公有云。我退而求其次，像利用oVirt来替代OpenStack，并且不承诺一个月完成。最后以我的预估胜利而告终，但是，我们之间再也没有了信任感。更何况这次事件引发了我对“扁平化”团队的信任危机。最后选择了Reboot。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UMCloud： 这是我职业生涯中最为悲惨的一次经历，原来无论怎么有冲突，至少管理层是对我的能力和勤奋是倍加欣赏的，然而这家公司完全不明白是搞什么，只要去做事，总是“错”的。总而言之，我完全不被当回事，所有的意见都被当耳旁风，最最麻烦的是低估我的过去以及否认潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;但最让我成长的，还是UMCloud的经历，正是因为磨难，让我更加的认识自己，找回自己，再次定位自己。而包括这次顿悟也和所遭遇的有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲突本身并不可怕，而是后续的相关处理。这才是失败的真正原因。绝大多数遭遇的情况是，刻意回避，息事宁人，也就是说当团队产生不一致的意见和愿景的时候，没有放在桌面上来认真的分析。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;原因在哪里&#34;&gt;原因在哪里？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文化是最为重要的原因。当然，前提是没有相应的心理表征，针对具体的事情，缺乏相应的准绳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人判断一件事情的时候，是一个综合的过程。理性的思维，回去分析各种可能的情形与后果，而感性的直观认识，则是两个极端，一是有心理表征的，则几乎直观上就能直接分清好坏，二是无心理表征的，则全靠自我感觉，则绝大多数是很糟糕的情形。我们现实中遇到的情况却常常是最后的这种：并无心理表征的拍脑袋！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约有几种情形，是导致这样的，下面所列出的可能是一个人兼具，也可能是仅占其中的一两条：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;没有人愿意承认自己什么都不懂，喜欢逞强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;失掉了学习能力，认为自己已经掌握了宇宙真理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;带有有色眼睛去看待人和事，如年龄大没做管理，这人一定有问题；长那么丑，就不应该存活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;听信谣言，以为风来了就有雨&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论资排辈，尝试复古到上世纪5、60年代的管理方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自大到狂妄，目中无人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后发现，所导致问题升级的，并非是一个简单的项目问题，而是议事规则、个人素养、文化熏陶的问题。最终落实到人的时候，就是沟通问题、关怀和人文。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;有没有人愿意去问一些source的问题&#34;&gt;有没有人愿意去问一些Source的问题？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为什么现代的企业会设置各种科层？从哪里获得的灵感？现代企业上下级，是命令居多？还是商议居多？明明是合同契约关系，为何还存在忠诚度的问题？在现代企业中，受过专业训练的人，是不是应该在具体的事务上，有绝对的话语权？因为只有他懂得这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品也罢、项目也罢，都是由一系列的规则和过程所约束的，为何有些事情，还没有怎么样了，就先给自己下一些定义、贴一些标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949～1980年间的管理方式，以及对于明朝户籍制度，苏联工厂等等管理方式，对于现代的企业管理究竟有多大影响？传统的人情价值观在现代快速的合同契约制度当中究竟有没有意义？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何在打工中实现自己的目标&#34;&gt;如何在打工中实现自己的目标？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里需要有一个前提条件，那就是找到一个能够以科学的态度、理性的思维来探究的环境！ 这点太过于重要，心理表征，我自己有就可以了，毕竟不是任何一项技能都能靠短时间的充电就可以获得的，有些甚至是机缘巧合，跨界才能融合获得的。所以，要发挥心理表征，就得去理性的去对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妥协，是现代文明世界最好的一个方式。沟通、妥协，这是一个最佳的解决问题之道。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;了解所参与的公司的规则&#34;&gt;了解所参与的公司的规则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这点非常重要，人类社会的团体之所以能够存活，是因为遵守一定的规则，我之所以蹦来蹦去，是因为我自己认为现有的规则，无法发展成为成功的途径。然而，公司并没有赋予我为最终结果负责的权力。我是犯了反客为主的错误，会给人被侵犯的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;寻找-融入规则&#34;&gt;寻找、融入规则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人类自己给自己定义了目标，利用独一无二的想象力，领导着人类自身的进步，为创新和技术付出艰辛的努力，并摸索、总结出科学的致胜之道。而我不能罔顾于现实环境，沉迷于自己想象中的世界。寻找和自己最为接近的规则，并先帮助别人实现。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;观察-记录&#34;&gt;观察、记录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人是非常脆弱的，一旦找到自己的舒适圈，就不愿意继续进步，而且还会自己欺骗自己，承认命运，无法改变等等。这些都是可以理解的，毕竟身边的大多数人都是这么做的。而我选择了继续前行，走别人没有走过的路，注定会更加的艰辛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，要更加的小心，观察并记录身边发生的一切，这是非常值得研究的主题。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;要谨慎表露自己的观点&#34;&gt;要谨慎表露自己的观点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我是一名读者，热爱阅读，喜欢思考。对于社会上发生的一些总是兴趣浓厚。比如广场舞大妈侵占篮球场事件、公交车让位事件、马路见死不救、开源更是国产、Linux项目&amp;hellip;&amp;hellip;等等现象，从文化、社会、历史等去解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，即使是读书这么一种生活习惯，在于目前的本土也是一件少有的事情，因为与身边的人格格不入。那么就会遭致诽谤、装逼。更不用提我的价值观了，一定被劝说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以必须学会倾听，并参考上一条。一定要 &lt;strong&gt;闭嘴！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;发现了更多&#34;&gt;发现了更多&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是值得去研究的课题，傅高义先生入驻东京郊区三年，最后成就了自我，从社会学转向东亚政治。我越来越从计算机软件进而转向到认知、文化方面，渐渐的开始悉心研究身边这些人是怎么做决策，怎么思考的？人是经不起研究的，每个人都是非常可怜的，各种无力感！需要想象力的注入来战胜恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;限制自己的表达，只有在恰当的、合适的时机方去表达。大多数的时候，要去学会认真的倾听！！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《纵乐的诱惑》读后感</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/the_confusions_of_pleasure/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:42:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/the_confusions_of_pleasure/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;老外写的中国历史书好看&#34;&gt;老外写的中国历史书好看&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说实话，老外写的历史书真的好看，从《叫魂》《天国之秋》再到《太平天国》《王氏之死》，再到各种汉学家写的中国历史的书籍，甚至那套清朝时外国出使中国的日记都好看。反观本土的著作，要么无聊，要么晦涩。再不就是低俗。究竟是怎么回事了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我大抵无法完全回答这个问题，但个人的缘由不外乎如下几个：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;全新的视野，新鲜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;普通人的视角，来探求当年的生存状态&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;具有生活气息&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;探求一个答案，当代人读历史的代入感很强&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;语言的鲜活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;暴露一些不知觉的文化、风俗、思维定势&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;历史很不好说，尤其是在一个有着2000多年帝国传统的历史。政治把控着具体的记述。所以，其实现实中，很少有人真的去探讨历史，教育也很少去叫人深入挖掘历史对于个人的意义何存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人所感受还很有限，总而言之，本土的史学著作，（民国除外）尤其是49年之后的著作，你读的时候，就会感觉到旁边有着明显的监视，或者作者自己就多了一些什么东西，总是怕说错话？或隐晦？或啰嗦？反正是大煞风景。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;明代后期的商业和文化探索&#34;&gt;明代后期的商业和文化探索&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们去观察当下世界的时候，会有什么样的视角？个人所经历、听说、媒体报道等等，其实，现代的信息过剩时代，接收的大大多于反思和积淀的。我们会关注某些流行趋势吗？最近该穿什么样的衣服？葡萄生产多少？中国今年的棉花产量是多少？每天的生活轨迹是什么？去探讨伦理吗？公司、政府、私营、临时工人等等，交通工具，运动、饮食等等一系列的事情。该怎么看待当下？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;困惑否？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对如此快速的商业资本时代，前些年还团购，去年就成送外卖、滴滴／Uber，然后今年是共享单车的天下。每个人似乎已经都习惯于这样的变来变去，科技似乎可以解决一切问题了。那么人该思考什么？如何在这些巨大的潮流中赚取更多的钱，然后去像很多人一样旅行！茶余饭后谈谈国家队教练、明星出轨、商业公司破产、华为崛起、青云的品牌&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毋需困惑！所有的困惑，都已经被巨大的商业潮流帮助你解决了！实在不行，还有“百忧解”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么在明代，假若你是一名勤奋的颇会经营的财主，或者又是一名苦读十几年刚刚上任的县官，该如何处置各种周边的变化！朝廷的中央极权正在消弱，巨大的帝国、官僚正在吞噬所有的有生力量。绝对不发展科学和技术。你是一名很普通的人，如何来判断？如何来过上自己想要的生活？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;士绅阶层还真留下点记载&#34;&gt;士绅阶层还真留下点记载&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;知识只有少数人掌握的时代，能写、愿意写的人就更少了，历经朝代文字狱、文革、破四旧之类的，留下来的就更少了，然而，还是留下来了。然而留下来的，都是在维护道统。认知真的很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以想想，未来的历史学家，会如何研究我们当下，会以你的视角来作出阐述吗？你是谁？什么职业？受过什么教育？有何等的生活习惯？发表什么言论，&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息技术、生物技术真的很发达了，会研究文化？唯一的文化就是消费！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我仿佛掉入了《人类简史》的宏观疑问当中无法自拔！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的政治，首先解决的就是人思考的问题，也就是心理问题。人在任何时候都会困惑，只是国人总是试图回到过去，认为过去是无所不能的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;对书的评价&#34;&gt;对书的评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;功力和史景迁、孔飞力他们还差了很多，跟国内的大师就更加无法比较了。但是他让我们能看懂，愿意去读。这本身就是功劳。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>找回自己的自信，相信自己认为的事（其实是杂谈）</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/something_find_back/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/something_find_back/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，我所在公司的经营管理出问题的结果开始显现出来了，尽管我在去年的10月份就自己分析过，但是这个时间要大概经历近三个季度才凸显出来，也是在意料之中。我本来一直是顺从的，因为我需要坚持到将我的观点和预测一一验证之后再离开的，但是，有一天中午没有hold住，想试图告诉同事，事情应该经过认证的、科学的分析来做，而不是所谓的“凑合”。结果就引来一些谈话，而我恐怕也呆不下去了。说实话，挺可惜的，虽然我预感了云端、易云、红旗的失败，但是我都没能和他们坚持战斗到最后，也就是说我没有亲身经历他们的倒下。本来这次想见证一下了，反而别人又不给机会了。世事真是难以预料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么就有了一场不太短的谈话，讨论公司、产品、管理、销售等等。当然都是些无关痛痒的了。这里就记录一下我的想法或者整理。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;认知决定思考和行动&#34;&gt;认知决定思考和行动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在《刻意练习》书中，谈到过一个概念叫做：&lt;strong&gt;心理表征&lt;/strong&gt;，意思是人对于一项技能练到一定阶段后，就能够觉察到其中的奥妙和诀窍，能够体验到独特的美妙，能够感受到其内在的体验。比如掌握了一门外语，就能够体验到外语的精要所在，比如练习空手道，就能够明白一拳一脚的力度、角度、速度是怎样的，比如进入编程的世界，到处都是控制和效率的美妙，比如掌管一家公司，定位、市场、营销、人才、激励、财务&amp;hellip;&amp;hellip;无一不是影响公司走向的关键因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，人总是容易放大自己，再加上现代世界是提倡盲目的鼓励的，以至于出现无数的自大狂，藐视一切的“红卫兵”，说起这，我总是能够回忆到余华的经典作品《活着》，张艺谋也将其改变成同名电影，其中有个场景，主人公的女儿临盆，到医院准备，当时天下打乱，经过职业训练的医生被赶到厕所打扫卫生，实际操作的是几个十几岁没有毕业的学生，难产、大出血，母亲死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而现实中经常会遇到这样年轻人（曾经有一段时间，我也是犯同样的毛病。）尤其是遇到整个世界都在鼓吹什么的时候，比如创业、比如AI之类的，你看吧，现在很多搞AI的人，仿佛自己一下子掌握了尚方宝剑、终极理论一样。然而，他们不过是道听途说、看了几篇新闻报道罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识的细化、职业的分工，导致几乎任何一个岗位或领域都要花上多年的时间，才能入门，如果你足够勤奋、努力的话，可以缩短这样一个时间。要有如此一个共识的话，方能继续，否则就是无知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总以为世界上存在一些人，拥有万能钥匙，知道事情的所有答案，这样的认知，一定会出事，这是义和团的认知。不应该是受过现代科学洗礼的高等教育的人的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认为世界是充满问题的，需要努力的去逐一解决和化解的人，是务实的，反之，则就是我经常遇到的情况，比如我的努力和知识不被认可：不就是会写点所谓的软文吗，不就是出版过一本书吗，不就是带过团队吗，不就是研发出身吗，不就是做做演讲吗&amp;hellip;&amp;hellip;将人说的一无是处。然而他们却在很多公司的运营上犯致命的错误：忽视市场、品牌，缺少CTO，人才流失，没有沟通交流的渠道&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不能和无知的人去计较什么，因为你根本无法和Ta在同一个水平线上讲话，经常是你在说空手道的旋踢，而ta在讲伊斯兰在拜麦加。这个时候不是痛苦，是很想放声大笑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;科学就是承认无知-不断探索&#34;&gt;科学就是承认无知，不断探索&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;相信秘方的存在，就是隐隐约约觉得这个世界依旧存在一个无所不知的神，也就是说，总是有人故弄玄虚，认为自己知道一切答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在企业中是经常遇到的，尤其是联想这样的从传统转型过来的公司，都有这样的毛病。那么一些大公司的人通常都有这样的毛病，眼高手低，并没有设身处地的去思考、重新校准自己。而是学会了屁股决定脑袋。认为所有的事情，自己都知道，自己拥有所有的套路和打法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要知道，没有所谓的现成的打法，都得具体的事情具体的分析具体的落实，运用现代的方法论，融合各个学科的内容：社会学、人类学、厚黑学、马克思主义、计算机科学、经济财务、心理学、营销等，现代企业的核心说起来简单：为用户提供产品或服务，从而赚取利润。这不是任何一个人都能掌握全部的科学综合。然而现实的情况却是这种人无处不在，稍一不慎，就遇到了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;和偏见作斗争&#34;&gt;和偏见作斗争&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人们常常被一种偏见所折磨，也就是说当一些年轻人去以诸如公司岗位来去看待一个人的时候，尤其是不合格的人事的时候，比如程序界流传的过30还在编码的一定是有问题的说法。而一个人如果是35岁了还没在管理岗位，一定是有问题的，至于这个问题是什么，不知道，如果从工作中找不到的时候，就会从这个人的外貌上找，再不就从这个人的社交活动上找，总而言之，先给你按一顶帽子再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在日常工作、生活中，太过于常见！要认清这样的人，要提防这样的人，他会伪装成同情者，让你表达些什么。然后在某个时候，站在更多人面前来毁灭你。《霸王别姬》中有一段，最了解你的那个人，就是能够揭开伤疤的人。不要将自己的弱点、政治倾向轻易暴露给别人。要圆融一些！少些棱角，更能保护自己！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;相信什么&#34;&gt;相信什么&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;拥有强大的意志力、耐心，不断的挑战自己的上限，希望每日精进！但是我离成功还是很远。但是不被人赏识，不代表我的做法就是错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要知道，人是非常脆弱的，尤其是心理，每个人都试图去像抓最后的救命稻草一样去相信一些事情，去做一些让自己安逸的事情，我也不能完全脱离这样的牢笼，文化这种东西，实在是恼人，加上社会、制度等的枷锁，人基本上都是崩溃的，绝大多数人都不敢越雷池一步。这些人面对狐疑的时候，就希望有更多的人和自己的是一样的，于是，染缸文化形成了。将偏离者诋毁。独立特行者稍一不慎就被同化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要相信自己！相信自己的认知！相信科学！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是你无法得到所有人的承认，尤其是那些生活的弱者，和堕落者，你必须将这些人揭露出来，然后遗忘！相信自己是努力的过上自己想要的人生！自己的人生只有自己可以负责。绝大多数都是你的绊脚石，结伴而行的人需要运气和用心的经营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以对那些无端的人竖起中指，他们不过是些蛆虫，试图利用一些什么虚幻的东西，诸如公司架构、头衔、职位、兄弟来绑架你，让你去做ta自己都不相信的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢的去寻找那些让世界能够运转起来的人。寻找那些和你一样不知道终极答案的人，共同去求索。&lt;strong&gt;远离那些知道答案的人！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;compromise when you can. Where you can&amp;rsquo;t, don&amp;rsquo;t. Even if everyone is telling you that something wrong is something right. Even if the whole world is telling you to move. It is your duty, to plant yourself like a tree, look them in they eye and say, &amp;ldquo; No&amp;hellip; &amp;hellip; you move.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Margaret Carter 《Captain America: Civil War》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;没有必要和大半个世界去做对抗，他们是可怜的，铁屋子里的大多数，你需要唤醒，而不是远离和毁灭他们。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大众的扭曲——戳穿谎言</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/people_asked_failed_production/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 21:54:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/people_asked_failed_production/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;故事一&#34;&gt;故事一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;有一天在道场练习，来了一位年轻的妈妈，和教练咨询关于孩子学习空手道的问题，简短的寒暄之后，这位妈妈就问：“有没有什么特殊的方法？不要想这些人这么辛苦（指我们正在练习的人）既能强身健体，又不用流汗，还可以防身？” 教练比较直接，摇着头说“没有，必须流汗。” 这位妈妈悻悻的走了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;故事二&#34;&gt;故事二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个其实近来社交媒体吵的沸沸扬扬，那就是MMA选手徐晓冬打败太极教练雷公的视频，从而引发的一系列，现代竞技与传统武术的比较。众说纷纭。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人们想要的是跑的更快的马车！  ———— 亨利.福特&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;无人揭穿谎言的世界&#34;&gt;无人揭穿谎言的世界&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;100多年前，本土出现义和团这个群体，当时的清政府默认他们的违法行为。于是一段反科学荒唐的戏剧上演了。但终究是一场闹剧，走的是历史倒车，打回了原形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想家的读书会，《辽、金、》，没有人完整的读完整本书，也没有人查阅相关的资料，可以大言不惭的在征讨作者的观点、翻译的瑕疵、日本的左翼&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我很年轻的时候，人们告诉我在中国做生意靠的是“关系”，可是在我废了九牛二虎之力，从纯粹的技术岗转到销售岗的时候，客户最需要的是解决问题的质量过硬的产品。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;世界必须自己亲历&#34;&gt;世界必须自己亲历&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当我去反思我过去的那些错误的观点从哪里来的时候，发现都是他人在没有亲自验证的情况下的胡斥乱侃，而我却信以为真了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的小学老师、中学老师、街坊邻居、甚至是早熟的发小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无怪乎可怜的世人，不读书、不反思、人云亦云，然而，却还喜欢指点他人，甚至教导别人的生活与工作。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;洗去铅华-尽显极真&#34;&gt;洗去铅华，尽显极真&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人类本质上还是崇尚自律，热爱优秀，追求自由。只是历史给了他们过多的负担。脱颖而出需要更多的启蒙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪斯尼在上海的生意日日火爆！VMWare、Microsoft等外企依然财源滚滚、对于自律的人会显出尊重&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 5分钟的自我介绍</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/5_minutes_introduce_myself/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 16:42:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/5_minutes_introduce_myself/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在今年由信通院举办的“全球云计算开源大会”上，又有幸遇到了开源社的Ted，恰好我们均为“开源治理”分论坛的演讲嘉宾。然后，就聊到了加入开源社，成为其中的理事。Ted主动承担介绍人的角色。而我作为个人，是非常荣幸和乐意参与其中的。其实，我并不知道我能够做些什么，或者有任何的想法。但是，在加入时，首次日常会议举行，新人应作5分钟的自我介绍。其实，我并不知道我应该怎么介绍自己，而且似乎是很漫长的5分钟。幸亏，有写作，写出来和写的过程中，可以帮助我思考，准确的定位。于是有了此文。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;开篇社交礼貌用语&#34;&gt;开篇社交礼貌用语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hi，大家好，我叫李建盛，网名：适兕，自封为开源信徒、布道师，今天非常荣幸的能够参与到开源社当中，特别感谢Ted的推荐。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我和开源&#34;&gt;我和开源&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从03年首次接触Linux和开源文化，一头扎进开源相关技术，Linux、Python、oVirt、OpenStack、Kubernetes，从技术支持、程序员、再到技术管理，带团队作基于开源项目的商业产品。在成长的过程中，越发的感觉到改变氛围和环境才是重要的，我身边从来不乏聪明的人，但是总是没有走到应有的成就上，即使是公司层面，也无法以一个长远的眼光来发展自己的产品或服务。于是在2015年经历了一次reboot，转而进行写作和演讲，当然还是靠技术维持生计，重点在于布道开源文化、方法论、经典案例、国内乱象等，并在今年将开源相关内容从个人博客中抽离出来，创立“开源之道”网站和项目，并开通微信公众号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源之道，旨在整理、记录关于开源的：文化现象、商业模式、社区治理、技术方法论、企业采用开源模式、大神级人物、以及本土乱象。打算利用一年的时间来试运营，每周一篇自认为高质量的文章推送。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;和开源社的两次相遇&#34;&gt;和开源社的两次相遇&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;开源社成立时，以ovirt中国的身份参与，并认识了CY。领取开源大使胸章一枚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;去年的开源中国大会，以演讲者的身份分享了InnerSource的主题，并结识了Ted、庄表伟等。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在一个糟糕的环境的中如何生存？</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/how_to_face_when_you_are_in_bad_env/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:48:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/how_to_face_when_you_are_in_bad_env/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;欲为大树，莫与草争.&amp;rdquo;    前几日，爱人发给我的勉励语句。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;创业-是否被主流媒体玩坏&#34;&gt;“创业”是否被主流媒体玩坏？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当未来的人们看到当前这段历史的时候，该如何看待？”全民创业，万众创新。”仿佛一夜之间成为了红色主旋律一样。但是，给年轻人所灌输的美好，无异于红小兵的革命幻想！大有“人定胜天”的”十年赶超英美”的气势。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么你必须学会必要的拒绝</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/why_you_need_learn_how_to_refused_someone/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:38:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/why_you_need_learn_how_to_refused_someone/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;事情的由来&#34;&gt;事情的由来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;上午11点，微信（已经成为工作联系的默认工具）上来了一条消息，是InfoQ的架构师会议上认识的编辑——穆寰，干练、独立、思路清晰的女性，我也颇喜欢她策划的一些题目。消息是关于新闻线索认领的，内容是Kubernetes官方博客上的一篇文章，是关于百度的深度学习框架跑在K8S平台的介绍文，问我是否有兴趣，然后有了下面的对话：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/content/public/talking_to_muhuan.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然这是我真实的表达，但是我的内心深处，还是有一些迟疑，“我要是这次拒绝了她，下次是不是有更好的线索她再也不会考虑我？”尽管这样，我还是照着上面的话说了。然后我就补了一句：“哦，对了。告诉你一个秘密，以更好的增强对我的了解。为我们日后方便沟通和合作埋一伏笔。分享一下我经营的个人网站。”并附上我的&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.org/&#34;&gt;开源之道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支撑我如此回答的理由是：“穆寰能够理解我，只是对我还不够了解，随着沟通的深入，未来才可能有高质量的合作。”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;一些糟糕的回忆&#34;&gt;一些糟糕的回忆&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我印象中的关于拒绝的比较深刻的有两件事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;开放云精选二进制版本系统&#34;&gt;开放云精选二进制版本系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;项目代号“FaceOff”，致敬于同名吴宇森执导的好莱坞电影。我为产品设计，然后找了一名我认为信得过的同事做开发。沟通、开通开发环境，我都一一准备好了，甚至连合伙协议、分成，或者钱都抬到桌面上了。然后，从2015年初到2016年中，没有哪怕一行代码给我。在谈的时候，非常明确的答应了。好吧，我托付的如此之大的创业大事，被他人视为儿戏。这是一个我深为信任的人没有拒绝我的教训，堪称人间经典案例！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;东京福田机场的行李托运&#34;&gt;东京福田机场的行李托运&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2015年OpenStack东京Summit会议结束，回国是在机场等候Checkin的时候的遭遇。排在我前面的是前同事，前同事前面是一名带了很多东西的国人，类似小孩玩具之类的。先是找我同事，请求他帮忙拖带点东西，理由就是大家都是中国人，出门在外帮帮忙，好吧，我同事是那种很年轻、善良的，但是极为聪明的。就推说自己已经带了东西，说我没有带，就这样推到我身上。我当时其实蛮恼怒，我犹豫了几分钟之后，我断然拒绝了他，我不会帮你托带，因为你哪个根本就不重！其实在犹豫的几分钟里我也曾被他的“武器”动摇过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拒绝的理由：我无法确认你所带的东西是否有违禁品！不好意思可能会让我深陷麻烦！陌生人为何会提出如此要求？还拎着本是同根生的大棒？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;请你拒绝我&#34;&gt;请你拒绝我&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是的，如果你做不到，或者是影响到自己到生活和心情，请你拒绝我，以委婉的方式更好，直接拒绝也可以。我都可以接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不会拿任何的不好意思绑架你！虽然我也懂得国人什么最管用：孝顺、不仗义、没面子、背后指点等等。放心，我仅仅是需要你的帮助，或者是合作做一些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你的拒绝是对我最大的善意和仁慈！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我会真诚的拒绝你&#34;&gt;我会真诚的拒绝你&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我努力的去理解人性和人性之外的东西，我尝试去读历史、看心理学知识、了解文化、了解习俗。不断的去挑战我的平等信仰。沟通是人类最大的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不会答应你我做不到的事情，或者影响到我自身目标的事情。我会正式的告诉你，犹如今天和穆寰的沟通一样。不会浪费你宝贵的时间，因为你一定是希望能够尽快的达到你自己的目的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级到橙带一杠之记录与感悟</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/karate/upgrade_to_nine_grade_feeling/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 14:13:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/karate/upgrade_to_nine_grade_feeling/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;升级的纪念&#34;&gt;升级的纪念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这次的证书，和原来的道场有一些区别。证书！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/picture/certificate.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且我的名字也出现在了道场的子弟墙上！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/picture/my_name_on_dojo.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用了半年的带被替换，尽管只是多了一杠而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/picture/nine_grade_belt.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;感悟&#34;&gt;感悟&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是的，上一次记下我的感悟还是5月份的事情，转眼已是半年过去了。其实，升级考试也是9月底的事情，一直以来就想写下来点什么，但是，时间和精力都搁在了别处，于是一直在搁浅。下半年和上半年是有区别的，上半年我是“自由”的，虽然有创业的压力，但是时间是自我安排的，每天的练习基本可以保证2到3个小时，到道场的练习也不会错过。下半年则是忙碌的，因为找了份工作，上班的地点比较远，而且还是经常出差的工作，新找的道场教练培训时间也缩短了半小时。但是基本上保证了每周有6天保持锻炼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，也有一些变化，例如换教练了，虽然都是极真空手道，但是有一些细微的差别和执教习惯，我还是适应了一阵子。为了迎合工作上的作息，将早上的锻炼调整到了晚上，每天早上6点起床，也不再区分是否周末。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;现代的机器-计算机-互联网-以及电影的特效给人带来前所未有的盲目自大&#34;&gt;现代的机器、计算机、互联网，以及电影的特效给人带来前所未有的盲目自大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;空手道改变了我！这点是毋庸置疑的，其中最大的一点，莫过于将我过去的盲目自大和无知彻底的征服！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至今仍然对第一次去道场的尴尬记忆犹新，那时的我完全认为体力犹如《黑客帝国》中的武术一样，是全靠脑力活动的。当时还对教练不屑一顾，认为自己只要练习，很快就可以拿下黑带，记得当时教练说：“极真的黑带没有那么好考，100个俯卧撑、100个深蹲、3200米15分钟、全套型、挑战十位同级别6胜方可。”其实，太久的没有锻炼，对这些完全没有任何的概念，能想到就是某个电影镜头，比如《激战》中的张家辉在《the sound of slience》的伴奏下、在雨中努力练习的样子，很轻松吗！然后，我自己进道场踢了一脚沙袋！嗯，我模仿李小龙的侧踢，然后被沙袋弹了出来。过了几天我去上试听课，我可以起3个俯卧撑，5个深蹲，打两拳就上气不接下气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;差不多从我上试听课，到现在有11个月多了。我俯卧撑才能起35个，深蹲50个不到&amp;hellip;&amp;hellip;每次练习，我都对过去的无知，嘲弄自己一番。而且换得抵御来自身体和大脑的双重消极、懒惰的进攻。进步一点，哪怕是一点都非常的艰难！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这半年中，我一直在反思自己为什么，过去的我为什么会那么的盲目自信？渐渐的找到了答案。我的职业是一名程序员，整天和计算机打交道，写个程序或者搭建个服务器，虽然付出的劳动没有那么多，但是可以完成很了不起的事情，比如一个指令就可以让几百台服务器运行起来。而且我也是电影爱好者（时代引领而已），对于漫画改变、科幻电影乐此不疲，比如《美国队长》系列电影，现代的视频处理技术、影音技术、后期处理等等让人不需要任何的思考就可以代入。再举个例子，现在的人随意的在手机上呼啦两下，可以完成支付、订餐、出行等等各种各样过去花几个小时、几天甚至几个星期去完成的事情，当代的人时间富足了吗？多余了吗？空闲了吗？那时另外一个问题，以及获得的信息垂手可得，毫不费力！这些都是自大的来源。当然还有最最恐怖的国家宣传，将个人的思维代入到抽象的国家视野，太空飞船、载人航天、牛掰的高铁、医学诺贝尔等等，周围的人无一不是自以为是的能上天入地的神人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当回归到个体，你什么都不是，你就是一个独立的人，哺乳动物，有太多的局限、太多的缺点和不足。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;关于对抗的学术认识&#34;&gt;关于对抗的学术认识&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;极真空手道是非常注重实战的武术，从诞生之日起，就与传统的区别开来，称之为“全接触式空手道”，那么日常训练中难免就会有人与人之间的对抗，即实战训练！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从第一次实战训练伊始，我就特别的害怕，教练不动，让我径直打，我都不敢。第一次是失败的，教练苦口婆心的给我上了40分钟的理论课：“既然你选择了极真，你就得走下去，突破自己！这才是极真之道。” 虽然后来，我硬着头皮也和伙伴们练习，受过几次外伤，但依旧会紧张、心跳加速，动作失真、大脑一片空白，靠本能挨揍或不疼不痒的打人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自认为是一个经常去反思的人，这样的我就开始怀疑自己的是否天生胆小？不是怕自己受伤，而是不愿意伤害别人，是否是懦弱的表现？作为一个成熟的男人，有这样的想法就是在否定自己，于是，我开始探寻答案，找寻问题的起源：读书！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书帮助了我了解到了暴力的本质，人为何会紧张、恐惧：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images-cn.ssl-images-amazon.com/images/I/613XRT46xpL.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，绝大多数人都会在面临暴力对抗时紧张、恐惧，在体育竞技等场合，通过训练，让人更多的去关注技术本身，而不是对抗人本身。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;日常的平淡才是最大的考验&#34;&gt;日常的平淡才是最大的考验&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;OSU！是极真空手道的日常用语，也是日常的礼貌用语。代表押忍，坚持，尊重等意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;训练是一件非常考验人的事情，尤其是现代的快节奏、城市空间跨度大等客观条件。比如现在的我，上班的公司在40多公里的中关村，地铁需要从5号转10号再转4号，历时1个多小时，加上家里地铁站也是将近5公里的路程，每天至少要花在路上的时间要1.5个小时，更不用提5号线天通苑熙熙攘攘的人群了。工作的性质还隔三差五的需要出差。在这样的条件下，要坚持每日练习，确实是非常的挑战自我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个挑战不是说短时间的，比如一月、2月，而是每一天！即使这些客观的因素都一一客服了，最为恐怖的莫过于自己的心理和身体的懒惰，他们几乎每天都会对你呼喊、求饶、诱惑、伪装，让你停下来，你必须依靠强大的内心去征服它们。而且这场斗争不是一天两天，而是每一天都如此！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实中只有经历过坚持的人，才会去瞻仰那些能够坚持下来的人！因为深刻的理解，在默默的平凡的日子里不断挑战自己是多么艰辛。战胜平淡无奇的日子，值得人去尊重！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我将继续每日努力不懈&#34;&gt;我将继续每日努力不懈&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;赵教练说：“空手道就是各位（成年人）的第二人生”，我想说的是，远远不止这些。极真教会我怎样去积极的面对生活，让我直视现实中的困难，让我不断的去自我确认、自我反思。极真让我努力的追求自由、跨越自我设限。当然，也不仅仅是强壮的身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的路还很长，对于我的挑战也会更多，无论是漫长的升级考带，还是日常的身体修行，乃至融入生活的极真之道。我希望我能够做到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吾要每日努力不懈，不断提高自我智性与体力！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我自己，我还有一个要求，那就是改毛病：急躁的想尽快的将一件事干完！比如读书，比如写作，比如每日的反思。将时间的急迫给放缓，用心的去将一件事做完美了，而不是凑合着尽快的完成！必须理性的去修正过来！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;教练-师弟们以及我自己-留念&#34;&gt;教练、师弟们以及我自己：留念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/picture/our_partnerjpeg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你可以过得好，但是不要比我好</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 10:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;声明：本博客言论，仅代表我自己，不管任何其它！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今早和一位同事聊天，一位非常热心，能力蛮好的同事，他给了我一点建议：“我觉得你做 MKT 是很好的，但是可能对售前的一些事情没有那么熟悉。” 这是我现在所在公司，第二次听到有人给我提建议。上次说我不适合做售前的是一位销售。我的第一反应是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是个不服输的人，对于岗位的理解没有那么的死板，事在人为。。没有什么合适不合适，只有努力不努力而已。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他的话，引起了我的思考和回忆。于是有了此文，捋一下如何正确看待别人的评价。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;反驳吗-还是固执己见&#34;&gt;反驳吗？还是固执己见&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先来看下我对售前这个岗位的理解：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OpenStack IaaS 平台售前职位描述&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;需求&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;接受中国式教育至少15年及以上，自学成才更佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熟悉中国本土文化、习俗、制度，懂得察言观色。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;思维敏捷，愿意称赞别人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;热爱信息技术，对数字转换时代的云计算抱有热情与希望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不错的文字和口头表达，解释某项事物善于代入，立体感、画面感的描述。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白合作对于自己职业生涯的重要性，也是企业成功的必要素质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于收集信息，把握趋势，渴望能够掌控现场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极主动的做事风格，是这个世界上比较稀缺的资源。但是愿意去尝试成为这样的人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;加分项&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;懂一门编程语言&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深入了解业界及主流的应用架构&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理解OpenStack及其相关组件的框架和运行方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open is Best way！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后再看看，公司的职位描述：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作职责：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;负责公司云计算产品和解决方案的撰写，协助促进公司云计算产品和方案的推广，完善公司各项技术文档等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;负责对客户进行技术交流和引导，售前项目分析、设计和规划，并做好销售以及咨询相关的技术支持工作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编写中英文技术资料，包括：IDC、CDN、网络及安全等技术白皮书，案例分析，售前分析报告，需求调查表，投标文档等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;岗位要求：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;全日制本科及以上学历，计算机、通信网络技术或相关专业优先；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3年以上软件开发或售前工作经验，熟悉业界常用云架构方案，对云服务有深入的理解；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有传统行业或者互联网行业的软件系统的开发、集成或实施交付的经验；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于沟通，思维灵活，逻辑能力强，具备优秀的团队合作精神。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;如此天壤之别的职位理解，后者是绝大多数人的理解，前者几乎很少有人认同。为什么？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;勾起的回忆&#34;&gt;勾起的回忆&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我长相比较丑陋，家庭也非书香门第，基本上无论是教育之路，还是职业生涯，都是颇为坎坷，几乎没有老师引导。大约的成长历程，都是磕磕碰碰一路走过来的，听过别人的意见，也为别人的评价而恼羞过、放逐过。但最后总能站起来，继续奋斗，每一次我都能感觉到自己的成长。记忆中只有类似题记中的否定：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;初一的时候，12岁，刚刚小学升学，还没有坐稳，就因为长相丑陋，被老师瞧不上，仅仅因为我的眼珠子的颜色不够棕色，偏黄一点，直接就是言语攻击和暴力：长这么丑，念什么书？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;念高中二年级的时候，发生了一件让我们哪一届的学生终生难忘的事情——按考试成绩，分班，共5个等级。我的成绩，是属于第一个班级的，然后听到有人背后就说了，怎么可能，就他那样？然后，我毅然决然的自动换到第二档的班。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从大河网来北京的时候，单位领导说，你在这里我们还颇重视你，你去北京就啥都不是。我默默的嗤之以鼻，我选择了北京。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在红旗从售后服务转研发的时候，当时的好朋友劝我说，不要去做研发，一点意思都没有。你看现在售后这么缺人，我们也非常重视你，你自己也成长为骨干了。何必去那边重新开始了呢？
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;理性的去思考别人的对你评价&#34;&gt;理性的去思考别人的对你评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个世界上，刻意的去理解一个人，一般都是非常亲近的人。日常生活中不可或缺、几乎形影不离的人。否则，大多是只看到非常非常片面的一点。即使是在工作中，想真正意义上了解一个人，也得花上很长的时间去琢磨、思考、验证的。诸如价值观、修养、知识结构、性格、心理等等一系列的职业素养，在短时间内非常的难以衡量和评价。尤其是一些软势力：沟通能力、掌控面部表情的能力、控制情绪、与人合作等，更是难上加难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，人们就是凭着浅层思维去评价一个人的。没有做任何的了解和深入理性的观察、分析将给一个人贴一个标签，下一个定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一点，自从我有了女儿之后，越发的感到人们的这一点。和你的生活可能只有一面之交，或者是打过一两个照面，有的人就会对你说，你女儿适合干这个不适合干那个。还有那些什么围棋、英语班的蹩脚销售，靠短短的10分钟，就想对你的孩子作出各种评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通识教育中，是要学习科学这样的精神的，一个人，是非常复杂的，既是理性的，也是感性的。作为一名受过多年教育的人，不该也不应情绪化的去看待人。尤其是你身边的同事。不妨采用各种数据、表格来分析一个人的行为、思想，然后再对他的当下作出评估。但不要尝试去预测他的未来。未来有无限种可能！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说常去找贤人聊，可以当镜子照到自己的不足，但是现实中能遇到几个贤人？贤人是有，但是很少，得讲究一个缘分，但是只要用心，一定能够找的到。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;恶意的去猜测别人的心思&#34;&gt;恶意的去猜测别人的心思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不愿意去深挖这些人为什么会这么做？孙隆基先生、鲁迅先生、柏杨先生、林语堂先生等等都将这件事情做过了。我只是下个结论。有则改之，无则加勉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学，这个词，从来在我们身边没有存在过。多数人依然靠的是直觉、浅层思维。目光狭窄而又喜欢对人评头论足。每个人都会有自己的偏见，将自己代入别人，为自己设限，也为他人设限。左小诅咒在一首歌叫做《你的眼睛》中唱到：“你可以过的好，但是不能比我好！” 是对这种现象恰到好处的表达！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;获得他人的承认，是人类的共性，也是人类之所以能够进步的真正原因。但是，获得什么样的人的承认也是很重要的，人总要经历最为低谷的时期，这个时候才是最考验自己的时候，不随波逐流，失败一次并不意味着永远失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你无法阻止别人用有色眼睛去看待你！比如你创业失败，比如你工作十年了还是一个小小售前&amp;hellip;&amp;hellip;这大概也是很多人不愿意脱离舒适圈的最大缘故，没有人愿意被人小瞧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能做我自己，我无法控制别人。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirantis 走上了开放云精选之路</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/mirantis_follow_ocselected_step/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 04:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/mirantis_follow_ocselected_step/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑重声明，本博客观点只代表个人观点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;开放云精选&#34;&gt;开放云精选&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;开放云精选的&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.com&#34;&gt;商业网站&lt;/a&gt;已经关闭，停止了经营，其&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.org&#34;&gt;社区站点&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;http://docs.ocselected.org&#34;&gt;文档站点&lt;/a&gt;仍然可以访问，但是已经是很久没有更新了。嗯，没错，所有这一切都是我——开放云精选的创始人做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开放云精选的理念，来自于我对开源、云计算、人才、商业模式、社区运营的综合看法和洞见，以及采取的外在行动。引用下&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.org/wiki/Open_Cloud_selected:%E5%85%B3%E4%BA%8E&#34;&gt;关于ocselected&lt;/a&gt;的一段话 &lt;del&gt;（将人称更改为我们是出于代入感的考虑）&lt;/del&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们深信开源软件的价值！ 值得使用和传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也深信云计算的未来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更加深信开源软件在云计算未来占有重要的位置，这个事实！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我们创建了开放云精选。我们精心选择Open Cloud，为开发工程师、测试工程师、文档工程师提供一个向导性的指南，为系统管理员提供技术上的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们秉承代码为王的开源项目哲学，也是社区能够存在的根本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们鼓励能进入本社区的人们参与到上游的开源项目中，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其实，我已经将我的第一次创业之路归于失败，从我开始找工作的那一刻开始！但是很凑巧的是，我现在所在公司的老东家之一——Mirantis，近来做出了很大的战略性调整。无独有偶的，它竟然在技术的选型上，和开放云精选有着惊人的相似之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次感受一下开放云精选的初心：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/6431931/ocselected.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mirantis-选了哪些开源项目&#34;&gt;Mirantis 选了哪些开源项目&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mirantis&lt;a href=&#34;https://www.mirantis.com/software/community&#34;&gt;社区站点&lt;/a&gt; 列出了如下几个项目（我将之顺手归类了一下，开放云精选之思路。）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;IaaS 平台

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OpenStack&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;部署和管理工具

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;StackLight&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kubernetes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分布式存储

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ceph&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;软件定义网络，网络功能虚拟化

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OpenContrail
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;仍然在开放云精选的大框架下，没有涵盖到的领域有：PaaS平台、混合云管理、Hypervisor和容器等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，从这里看出，Mirantis 似乎作出一番和红帽之类的开源厂商的分庭抗礼的姿态，比如Salt的选用，在商业化浓厚的社区中结交联盟，不如高冷的Kubernetes、OpenContrail。Slat的选用看起来似乎不是很明智，但是技术上永远无法说清楚谁孰优孰略，只能是萝卜青菜，各有所爱。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;能够学习到什么&#34;&gt;能够学习到什么？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，我想将这个小节使用“能够证明什么？”更为妥当，但是又觉得哪里不对，毕竟我失败，说明我什么都不是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在企业级，尤以基础设施领域，商业模式似乎很难脱离出红帽的服务、订阅模式。当然更加不用提本土，本土的思路，是无法用某些明显的规则来衡量的。然而，红帽现在的地位是无人可以撼动的，Mirantis 想纯粹以OpenStack 作为商业项目，越来越捉肘见襟，上下游难以打通，用户不买账，来来回回什么都得干，日益高涨的人力成本，会让其不堪重负。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，开源乃未来之大势所趋也，无论是传统企业，还是从人本身出发。对于企业来说，创新和竞争力提升才是根本，而对于人来说，更好的薪资和更自由的选择也是王道。那么对于供应商而言，是一个很尴尬的问题，也是很多人的怀疑，我为什么需要购买你的产品和服务？you are not RedHat!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该如何突围？Mirantis 现在的行动和表现，正是我2015年初创办开放云精选时的思路：&lt;strong&gt;开源不存在单一的产品，重新利用各种组合满足特定的需求。&lt;/strong&gt; 甚至连建立社区的思路都极为的相似。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;感慨及祝福&#34;&gt;感慨及祝福&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的失败绝不仅仅是因为我身在天朝，有很多其它因素，比如冒险精神不足、对于本土文化的更加深刻理解、品牌的建设等等。以合格的CEO来衡量的话，我仅满足一条：有想法！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirantis 还有很长的一段路要走！比如人才战略！比如开源的品牌建设！比如跨地域管理的挑战！祝福Mirantis！能够做对的事情！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《中国国民性演变历程》读后感</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/The_Chinese_national_character_evolution/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 21:11:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/The_Chinese_national_character_evolution/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images-cn.ssl-images-amazon.com/images/I/91hS84JDd2L.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;关于自己阅读过的研究-探讨国民性的回忆&#34;&gt;关于自己阅读过的研究、探讨国民性的回忆&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;相信很多和我年龄差不多的人，在上世纪90年代读完的初、高中，&lt;strong&gt;国民性&lt;/strong&gt;这个词是从鲁迅先生哪里习得的，于是，阿Q、祥林嫂、狂人、九斤老太、闰土&amp;hellip;&amp;hellip;等等一系列代表国民的人物形象变植根于脑海，随着世俗的成长，也颇增长了一些阅历，进入现在也读了一些不同的视野，比如读孙隆基先生的作品《中国文化的深层结构》，让我理解到了“他律”这个非常关键的词汇描述。乃至胡适先生的作品。我不知道，张纯如女士的《南京大屠杀》算不算，但是里面讲到的情节将我震撼到了。细极思恐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己隐隐约约的也在探索着周边的人性，比如亲人、同学、发小、朋友、同事，以及打交道的业务来往的人、社区的人等等，文化在其中究竟影响有多大，也在困扰着我。很多时候，我无法理解周边的人的想法，比如面子，比如虚荣，比如爱国，比如没办法的深逻辑。每当我和人谈起的时候，我总是被教训的那一方，让我去学会顺从，“你改变不了任何事情，你只能顺着走。” 可惜，我是一个愿意花时间去挖源头的一个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书，便是其中之一！我苦苦搜索到的探讨国民性的非正式学术著作。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;作者的写作目的是打动我的地方之一&#34;&gt;作者的写作目的是打动我的地方之一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“顺民”，那种对于准备在任何公权力、暴力、不合理现象面前低头的人们，无论何时所表现出来的自私、冷漠和麻木，这些究竟是怎么一回事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者根据自己的亲历的一些现象，以及读书、新闻等听到的“匪夷所思”却又“司空见惯”的事情，想探究一下为什么会这样？究其原因在哪里？“哀其不幸？怒其不争？”并非是作者的本意，只是希望以一个热爱这片土地的人，能够冷静的分析问题的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人也有类似的想法，但是没有国民性这样的高度。我是对于职场中、生活上遇到的事情，想不明白。比如我在文章&lt;a href=&#34;http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/the_evil_of_human_nature/&#34;&gt;《那些人性中的恶》&lt;/a&gt; 所记录的，他们为什么会迷失？最后堕落成那样子？这些都是我努力去苦苦寻找答案的悲惨现状，是制度？是文化？是人性？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;本书的脉络&#34;&gt;本书的脉络&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以中国3千年的朝代史来叙述的：春秋、先秦、秦、汉、魏晋、隋唐、宋、元、明、清的顺序走过来的，从制度、文化的角度来尝试给出“国民性”的答案。并最后描述了民国以来，妄图改造“国民性”的文化和政治人物，最后以悲剧结束。其中，作者还对比了西方，以希腊文明为代表的西方“国民性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史积淀说，可能是作者潜移默化的一个，也就是说现在的某个人的、或者某个群体所表现出来的国民性是中华三千年来所积淀下来的。听起来是不是有点扯？但是，似乎又有一些道理。正如作者在后记中所载，本书不是一本严谨的学术著作，很多地方具有作者的主观色彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有那么一个人，活了三千年，历经了各种残暴，死了N次，一直未曾反抗过，一直在鼠目寸光、苟延残喘，冷漠、自私、麻木，不具有对正义和自由的向往和追求能力，在得过且过，默默的承认现状，不思考未来。永远在周边的二亩三分地勾心斗角&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者表现的非常的无奈，只能尝试去描述出这样一个现象，却给不出答案来。我这边摘抄一段以结束我的这篇读后感，无奈通常让人有些绝望，但你不得不去拥有希望，找到根治的良方。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在现代化的外衣之下，传统中国的内核正在如几千年前一样安详地、不动声色地可怕地静静旋转。这种传统与现代的交错，造成了中国社会的变幻莫测、光怪陆离。这种错综复杂，不但让外国人迷惑，也让中国人眩晕。世界诸重要国家中，只有中国的现代化进程最为崎岖曲折，多次重复缴纳高昂的学费，依然在同一个地方不断跌倒。西方国家的事物移植到中国，似乎逃不了被染上“中国特色”的命运。到现在为止，在中国人与中国人的面对面斗争中，成功者无一不是更“中国”的人。在晚清，慈禧太后与康有为、梁启超等人的斗争中，那个深懂中国权力运作机要的老太太胜了。在民国初，从海外回来的孙中山被土生土长的官僚袁世凯轻而易举地打败了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，认识清楚古老中国的内核，是生存在这片土地上的人必须做的。这是我们走下去的前提和基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当我无法去改变别人的时候，我唯一能做的就是保持自己不被改变，不被柏杨的“酱缸”给湮灭。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪些看起来并不光鲜的奋斗者可能就是你需要的优秀人才</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:03:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;引子&#34;&gt;引子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;古今中外，凡做大事者，兼有识别非凡人才的本领。韩愈更详细论述了“千里马常有，而伯乐不常有”的基调。当时光进入当代，以经济为一切发展前提，对于人才的激烈竞争更是到了火热化的地步，于是各种方法论层出不穷，有“重赏之下必有勇夫”、有“文化吸引”&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、有“宠物、健身、保姆、美食福利”、有“户口、稳定、国有等著中国特色”等等不一而足。但是，这些都没有说出问题的根本，如何识别最适合团队发展的人才才是症结之所在。名校？外企经验？谈吐？简历？2小时的面试？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是所有人思考的问题，尤其是一家公司的创始人或CEO。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;讲讲故事&#34;&gt;讲讲故事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近看了&lt;a href=&#34;http://www.ted.com&#34;&gt;Ted&lt;/a&gt;的一个视频：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/regina_hartley_why_the_best_hire_might_not_have_the_perfect_resume#t-53538&#34;&gt;Why the best hire might not have the perfect resume&lt;/a&gt;，演讲者：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/speakers/regina_hartley&#34;&gt;Regina Hartley&lt;/a&gt;。我在这里试图用文字来转述一下，会侧重于我所看到的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演讲开始，Hartley抛出了一个选择题给大家：一个岗位，有两位应聘者，均满足公司要求，但是简历却大相径庭，一位是名校（常春藤联盟）毕业，有着光鲜的职业经历、另一位是公立学校毕业，经历坎坷，甚至做过最为卑贱的工作，演讲者还分别为这两类人取了个特别的名字：前者叫做“含着金钥匙的人”，后者叫做“Scrapper”。作为人力资源该如何抉择？这里演讲者作为资深人力总监和“Scrapper”，并没有及时的给出答案，（值得学习的演讲的技巧）而是仅仅建议给后者一个面试的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，演讲者开始论述Scrapper，他们有一些共性，那就是诸如在童年经历过苦难、有阅读障碍、单亲家庭、不被人们所认可。并举了三个例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Steven Jobs，领养家庭长大、大学没有毕业、去印度游荡了一年、有阅读障碍、找工作被拒频繁跳槽。但是无需赘言，他缔造了目前世界上最优秀的科技公司——Apple。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文革中坚持学习、考上大学的中国朋友，并将两个女儿培养为优秀的美国精英。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;演讲者自己，童年时父亲精神出了问题，由妈妈带大，兄弟姐妹5个人，穷到没有房、没有车，但是一步步的克服各种困难，过上了自己想要的人生。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后，论述了，相比于能够在如此恶劣的环境下生存下来，而且保持一颗热爱生活的心，就商业业务那点困难，在他们眼中都不是什么事！他们是迎难而上的人！渴望通过努力可以掌握命运的人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，在你的生命中遇到重要的人，也是很重要的！比如演讲者本人在第一份工作的时候，遇到的上司鼓励她：“要放眼未来，而不是纠结与过去”，专注、用心去做一些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，演讲者给出了开始时的答案：“请选择Scrapper！”（他们才是你需要的人！）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;谈谈心得&#34;&gt;谈谈心得&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从表面看这个故事，要仔细的去选择哪些有自我驱动力、渴望掌握自己命运、愿意倾听、专注的优秀人才。但是里面锁蕴含的道理和法则实在是太多了，以下是我能够想到的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要看重一个人的&lt;strong&gt;逆境商&lt;/strong&gt;：人生不如意十有八九，这个世界的运转方式，几乎超越了所有单个人类的想象，那么也就说这个世界没有单纯的事情，或者叫规则的约束。也就是说会遭遇困难，这个时候，人可以选择逃避，畏缩不前，这是大多数人所选择的。那么具有逆境商高的人，会选择迎难而上，不达目的不罢休的地步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于人才素质的要求，要有起码的量化：中国的古人要求德才兼备，那么在现代企业中，可能不会要求德，这个交给法律。至于才的量化：愿意倾听、敏感、勤于思考、独立、接受新知识快&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专注是优秀人才的必备技：世界所发展的复杂，人类必需用心去专注，方能理解之。如果一个人，精力分散、三心二意，恐怕成为知识经济时代的卓越人才会遇到诸多的困难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对世界充满希望：嗯，你得是热爱生活的那一类人，懂得什么是人生的幸福，并通过努力去实现。悲观的人，对于科技也好、财富也罢，是毫无动力可言的。如果对世界不抱有希望，那么还有一种可能就是退化和报复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自我驱动力，是人类能够之所以进步的原动力之一：让我们来谈谈激励，绝大多数人，靠外在的激励，诸如金钱、物质、意识形态等是可以满足的，但是，谁都知道，这个世界是由哪些少数人改变的，也就是有内在驱动力的人，他们是有一种与生俱来的使命感的。一个人做事情，由内而外的驱动，才是真正的驱动力：每天早上起床的动力是什么？晚上8:00～9:00这段时间，别人娱乐的时候在干什么？华盛顿邮报评选出的世界排名前十位的奢侈品想拥有几件？[^2]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懂得合作，是企业／公司强制要求的软技能之一： 嗯，知识发展到今天，或者说社会、营销等的发展，单个的个体想做的事情，离开合作、他人的协助几乎成了不可能的事情。举例来说：软件项目，动辄几千、几万人在开发，比如Windows操作系统、Oracle数据库、iOS手机操作系统&amp;hellip;..庞大的营销体系，如果是独立的个人，也就是卡夫卡笔下《城堡》中的孤立无援的主人公。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后，我想说的是：人是复杂的，人性也一样，请珍惜人才，重视并践行背景调查、面试这些环节。如果不能的话，不妨交给时间。所谓之“路遥知马力，日久见人心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;论人才，其实就是在论人性。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[^2]:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;红帽CEO的新书《开放性组织》中文版面世。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坏的情绪会在创始团队中蔓延</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/bad_guy_can_demage_all_team/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 21:48:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/bad_guy_can_demage_all_team/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;再次表明自己的身份&#34;&gt;再次表明自己的身份&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我是一名创业者，在经历的短暂的初次失败之后，陷入了可能是将会很长一段时间的酝酿期。但是我依然是一名创业者。那么，我会以一名旁观者的身份来观察自己所能看到的，基于真实、尽可能的实录，好的方面，则吸收之；坏的方面，则远离之。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;什么是坏的情绪&#34;&gt;什么是坏的情绪？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人人都会有情绪，高兴、快乐、沮丧、愤怒、失落、悲观、紧张、恐惧&amp;hellip;&amp;hellip;但是在现代企业的日常工作中，有些情绪是要去被努力避免的，比如沮丧、抱怨、失望、愤怒、排外等。而有些则是要提倡给员工的，尤其是在如此一个知识经济时代，作为员工的个体，不仅要保持乐观的心态、坚韧的态度、坚定的决心、还得拥有果敢、决绝、毅力，方可取得进步，让自己立于不败之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类在大多数时候都是脆弱的，不然，不会在整个历史都在倡导忍耐与克制，如果能够做到这两点的人，多数也被载入了史册。有的时候，无法去强制要求人们去做到。但是，创业不是政治与制度建设，而是找到一些价值观一致的人们。所以，必须能够做到摈弃坏的情绪，发扬好的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;坏的情绪会蔓延&#34;&gt;坏的情绪会蔓延&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;创业维艰，而尤其是会犯很多错误。比如现实的境遇与当初的踌躇满志落差很大、比如身边的队友并不是那么的完美，反而在能力和努力上均被受到质疑。也就是遭遇了挫折，作为个人来讲，遇到挫折的时候，会将自己灌醉？找朋友倾述？找个拳馆打它个大汗淋漓？或者干脆换一种方式，但是，作为一家创业公司，团队稍有雏形，面对艰难的外部环境，来自业界的嘲笑、同行的压力，面对惨无人睹的销售业绩，跨地域的多人管理逐渐从散漫到进入不是那么具有人情味的流程中，不能适应团队厂长的队友离开，各种管理制度的变化等等，让人每天都在感觉到变化。而人在适应变化的过程中就会有情绪，有积极的去适应，也有消极的对抗，拒绝改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为群体效应，坏的情绪会蔓延。尤其是本土的文化，当时隔半载之久，人会有一种动物般的老资格自居。这个时候或许已经有三三两两的开始产生所谓的抱团现象，尤其是缺少共同的目标感的时候。他们会时不时的将公司的某个人当作假想敌，然后开始进行所谓的抱怨、愤怒。甚至会敌视新来的同事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何将这些坏的情绪驱赶走-并引入好的情绪&#34;&gt;如何将这些坏的情绪驱赶走，并引入好的情绪？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作为一个群体，当内部出现问题的时候，需要一个外部的共同的敌人。这是社会学的结论，那么套在企业中，就是需要一个切实可行的目标，比如升级下一代产品，比如攻克一个看起来非常困难的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到那个散布坏的情绪的源头，无论ta功有多高，（一般情况下，功高的那位很难被负能量所感染）都得请ta离开公司，其实，找这样的人也是异常的简单，是否有创业心，准备在贵公司打算养老的，就8、9不离10了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一名员工的视野来看的话，遇到这样的人，要敬而远之。要明确自己的判断，认清自己的方向，不能轻易的被一些表象或某些单方面的花言巧语所蒙蔽。保持自己积极的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一名高管或者是本身强大的员工来看的话，要给自己周边的同事鼓励，明确团队、企业的目标，动之以情、晓之以理的去解释一些事情，如失败的案例、开除的员工、平均主义的危害性等等。这个角色最怕的是欲盖弥彰，撒谎！拒绝承认错误。这个不仅会给那些散播坏情绪的人以可乘之机，而且会让自己失去信任。而信任这个高贵的东西，一旦失去就再也建立不起来了，即使重新了，不仅要花去很大的代价，效果也会大不如前。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何从根本上杜绝这样的事情&#34;&gt;如何从根本上杜绝这样的事情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，出现这样的状况大多数时候是遇到了如下三种情况：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;招聘到了错误的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内部出现分歧，有可能是公司业务方向，也有可能是企业文化经营。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;收购的公司，出现的文化冲突。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;只有第一种情况比较好办，将散播坏情绪、能力差的人开除即可。而后两种情况，则比较棘手。尤其是第三种，是会必然出现的，在新的环境中，绝大多数人表现出来是抵触改变、抱怨新的环境。这个时候有以下几个步骤来解决：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;将新公司的业务方向、企业目标等明确的传递出来。（最不靠谱的是说今年的销售额。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沟通，了解这些人的真实想法，然后，针对他们的想法来想对策。一定不能对他们的想法置之不理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文化的保留与传承。然后才能慢慢的发展新的文化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明确的业务目标，让员工们能够忙起来，且有的放矢。能够调动出积极主动的精神来最好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;切忌大换血，代价过于的高昂。只是从一种坏的情绪转变为更加糟糕的情绪而已。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续孤独，继续逃亡</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/moives/Jason_Bourne_5/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 12:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/moives/Jason_Bourne_5/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;##自由的代价&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;观-谍影重重5&#34;&gt;观《谍影重重5》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最后还是没有忍住，让老婆给买了一张《谍影重重5》的电影票。从中移沟通回来，带给我很大的冲击。昨天从苏州返回，虽然很累，但是我依然不行了2公里，来思考自己下一步的动作。中移带给我的问题就是：“开源的开发模式方法论，究竟是否在本土有效？若要有效你需要去做什么？赚钱的方式有很多种，为什么要和开源死死的绑在一起？比如是否要去考个心理咨询执照，然后开个戒烟诊所？在商业模式上有所创新。” 我面对的是一个由强大的文化洗脑过的人组成的社会，正如鲁迅先生笔下的《狂人日记》中吃人礼教，所有人都被吞噬，你设防都来不及，还哪里有机会布道？ 于是，看一部电影缓解下情绪。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;人非常难以做到一直理性思考&#34;&gt;人非常难以做到一直理性思考&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;苏州之行，让我给自己定了一个小目标，那就是以后出差，得空就去逛一下当地的独立书店。上周日上海的钟书阁开启了这样一个旅程，苏州诚品书店是第二站，（这一切都要感谢我的爱人。）理由就是“乾坤挪移大法”，让自己恐惧出差的心理缓解一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在苏州诚品书店的收获是《等待的艺术——慢想，让决定更好》这本书:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/lijiangsheng1/lijiansheng_github_pages/master/content/posts/Reading/the_art_of_wait.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知，台版书不是一般的贵，比肩于外文书，能让我冲动起来，确实不易，其中在导言中有这样一段话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 在空手道的组手（对打）练习中，有经验的选手在面临对手时都不会轻易出手攻击，而是在互相彼此的试探中寻找最佳出手时机。这个试探的过程可以看成是一种收集更多资讯的等待过程，但最后的出手时机，则有赖于直觉的力量。这可以说是两种决策系统相辅相成的一个例子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因为一段话，而去买一整本书，这是我的一个爱上读书、相信读书的原则。是的，现实中，你需要为自己的选择、所相信的东西说出一些理由，即使不能成书，也得能够在其它的书中找到。否则你就得反思自己的立场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而引文中提到的“两种决策系统”是指：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;直觉式（intuitive）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深思熟虑式（deliberate）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;而新的《谍影重重5》不再是前三部那样，Jason Bonurne不再是理性决断的杀人机器。当他记起了自己的过去的时候，他开始变得优柔、舍己。情节：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;尼克尔一如Bonurne的女友被狙击时，Bonurne义无反顾的露头出来营救Nickor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在查到自己的身世，或者说他父亲参与了绊脚石计划后，变得茫然不知所措。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;廉颇老矣-尚能饭否&#34;&gt;廉颇老矣，尚能饭否？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;无论是演员，还是剧情，都不得不扣上浓重的“感慨岁月”的色彩，连反角找的都是老牌特工——文特森.卡索，揭开自己身世之谜的Jason Bonurne，始终不能对干过的事情释怀，也无力改变CIA，于是，躲在世界上没有通信的一角，靠暴力搏击（在被扁或扁人）中将自我沉沦。直到Nickor再次找到他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是他老了，相比于上个世纪的顶级科技，他显得有点落伍，甚至是全新的环境，这是一个大数据的时代，正如电影中所言，不仅仅是收集数据那么简单，还要分析、还要预测&amp;hellip;&amp;hellip;甚至是智能手机时代，Hacking的技术更加技高一筹，通过任意的手机，接入到手机周边的电脑外设，这不可能是一个整天打打杀杀的Bonurne能够知道和掌握的。他表现出来的一脸萌比是再也正常不过的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到现实，我们必须每天学习，新的支付途径，连身上带几十块零钱都说明你整个人都落伍了；新型的特斯拉Style汽车其实就是一个四个轮胎载着的超级电脑；各种电动平衡车，正在要求新的专门的道路划分，而你刚刚才买了一辆看起来不错的滑板城市通勤车；你刚刚买了一本介绍最新软件定义存储的开源图书，花了一周刚看完，发现书中的案例比当下的版本晚了整整一年半&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，你不得不佩服Jason Bonurne快速的学习能力，在全球最高科技的峰会上，能够快速的学习最新科技的追踪定位系统，和楼层有关。并且在最后能够监听到可以几秒内注入木马、定位远在地球另一边，冲破5层防火墙、熟练运用AI脸部识别、大数据分析的MIT高材生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，Bonurne拥有他人无法企及的核心能力——快速的决断力、反应力，以及坚不可摧的身体！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;理性的选择-正是bonurne未泯灭的人性-才是整部影片能够打动人心的地方&#34;&gt;理性的选择————正是Bonurne未泯灭的人性，才是整部影片能够打动人心的地方&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;电影的结尾，综述了Bonurne所杀的人，这是一条无法回归的路，Bonurne一路追溯自己为什么走到这步天地，正是当年对于恐怖袭击的深恶痛绝才参与了洗脑之路，乃至一次失败的刺杀经历，让他走上了救赎的道路，但是，他也深刻清楚自己所杀过的人，犯下的罪行意味着什么，那么当CIA高管这么数论他的时候，他变得犹豫，甚至面对再次进入CIA的招揽表现出来“临界点”。就这一时的犹豫，差点葬送了他的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这或许这就是解释整部影片吸引人的地方，单纯的打打杀杀是不会有如此的呼声的。相比于早期的三部曲，这部导演有了明显的变化，在场景的衔接上，明显能够让人去喘一口气，有思考的余地。回归到对于人性的思考，人应该有所选择，而不是他人的傀儡。Nickor作出了自己的选择，哪怕是付出生命的代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonurne再次拥有了自我，对人性作出了选择。而不是以爱国的名义、人民的安全的名义，可以肆无忌惮的视生命若草芥。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>