<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>适兕的博客</title>
    <link>http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%B8%9A/feed/index.xml</link>
    <description>Recent content on 适兕的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%B8%9A/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>在一个糟糕的环境的中如何生存？</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/how_to_face_when_you_are_in_bad_env/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 14:48:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/how_to_face_when_you_are_in_bad_env/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;欲为大树，莫与草争.&amp;rdquo;    前几日，爱人发给我的勉励语句。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;创业-是否被主流媒体玩坏&#34;&gt;“创业”是否被主流媒体玩坏？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当未来的人们看到当前这段历史的时候，该如何看待？”全民创业，万众创新。”仿佛一夜之间成为了红色主旋律一样。但是，给年轻人所灌输的美好，无异于红小兵的革命幻想！大有“人定胜天”的”十年赶超英美”的气势。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你可以过得好，但是不要比我好</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 10:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;声明：本博客言论，仅代表我自己，不管任何其它！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今早和一位同事聊天，一位非常热心，能力蛮好的同事，他给了我一点建议：“我觉得你做 MKT 是很好的，但是可能对售前的一些事情没有那么熟悉。” 这是我现在所在公司，第二次听到有人给我提建议。上次说我不适合做售前的是一位销售。我的第一反应是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是个不服输的人，对于岗位的理解没有那么的死板，事在人为。。没有什么合适不合适，只有努力不努力而已。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他的话，引起了我的思考和回忆。于是有了此文，捋一下如何正确看待别人的评价。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;反驳吗-还是固执己见&#34;&gt;反驳吗？还是固执己见&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先来看下我对售前这个岗位的理解：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OpenStack IaaS 平台售前职位描述&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;需求&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;接受中国式教育至少15年及以上，自学成才更佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熟悉中国本土文化、习俗、制度，懂得察言观色。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;思维敏捷，愿意称赞别人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;热爱信息技术，对数字转换时代的云计算抱有热情与希望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不错的文字和口头表达，解释某项事物善于代入，立体感、画面感的描述。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白合作对于自己职业生涯的重要性，也是企业成功的必要素质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于收集信息，把握趋势，渴望能够掌控现场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极主动的做事风格，是这个世界上比较稀缺的资源。但是愿意去尝试成为这样的人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;加分项&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;懂一门编程语言&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深入了解业界及主流的应用架构&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理解OpenStack及其相关组件的框架和运行方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open is Best way！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后再看看，公司的职位描述：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作职责：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;负责公司云计算产品和解决方案的撰写，协助促进公司云计算产品和方案的推广，完善公司各项技术文档等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;负责对客户进行技术交流和引导，售前项目分析、设计和规划，并做好销售以及咨询相关的技术支持工作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编写中英文技术资料，包括：IDC、CDN、网络及安全等技术白皮书，案例分析，售前分析报告，需求调查表，投标文档等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;岗位要求：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;全日制本科及以上学历，计算机、通信网络技术或相关专业优先；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3年以上软件开发或售前工作经验，熟悉业界常用云架构方案，对云服务有深入的理解；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有传统行业或者互联网行业的软件系统的开发、集成或实施交付的经验；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于沟通，思维灵活，逻辑能力强，具备优秀的团队合作精神。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;如此天壤之别的职位理解，后者是绝大多数人的理解，前者几乎很少有人认同。为什么？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;勾起的回忆&#34;&gt;勾起的回忆&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我长相比较丑陋，家庭也非书香门第，基本上无论是教育之路，还是职业生涯，都是颇为坎坷，几乎没有老师引导。大约的成长历程，都是磕磕碰碰一路走过来的，听过别人的意见，也为别人的评价而恼羞过、放逐过。但最后总能站起来，继续奋斗，每一次我都能感觉到自己的成长。记忆中只有类似题记中的否定：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;初一的时候，12岁，刚刚小学升学，还没有坐稳，就因为长相丑陋，被老师瞧不上，仅仅因为我的眼珠子的颜色不够棕色，偏黄一点，直接就是言语攻击和暴力：长这么丑，念什么书？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;念高中二年级的时候，发生了一件让我们哪一届的学生终生难忘的事情——按考试成绩，分班，共5个等级。我的成绩，是属于第一个班级的，然后听到有人背后就说了，怎么可能，就他那样？然后，我毅然决然的自动换到第二档的班。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从大河网来北京的时候，单位领导说，你在这里我们还颇重视你，你去北京就啥都不是。我默默的嗤之以鼻，我选择了北京。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在红旗从售后服务转研发的时候，当时的好朋友劝我说，不要去做研发，一点意思都没有。你看现在售后这么缺人，我们也非常重视你，你自己也成长为骨干了。何必去那边重新开始了呢？
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;理性的去思考别人的对你评价&#34;&gt;理性的去思考别人的对你评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个世界上，刻意的去理解一个人，一般都是非常亲近的人。日常生活中不可或缺、几乎形影不离的人。否则，大多是只看到非常非常片面的一点。即使是在工作中，想真正意义上了解一个人，也得花上很长的时间去琢磨、思考、验证的。诸如价值观、修养、知识结构、性格、心理等等一系列的职业素养，在短时间内非常的难以衡量和评价。尤其是一些软势力：沟通能力、掌控面部表情的能力、控制情绪、与人合作等，更是难上加难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，人们就是凭着浅层思维去评价一个人的。没有做任何的了解和深入理性的观察、分析将给一个人贴一个标签，下一个定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一点，自从我有了女儿之后，越发的感到人们的这一点。和你的生活可能只有一面之交，或者是打过一两个照面，有的人就会对你说，你女儿适合干这个不适合干那个。还有那些什么围棋、英语班的蹩脚销售，靠短短的10分钟，就想对你的孩子作出各种评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通识教育中，是要学习科学这样的精神的，一个人，是非常复杂的，既是理性的，也是感性的。作为一名受过多年教育的人，不该也不应情绪化的去看待人。尤其是你身边的同事。不妨采用各种数据、表格来分析一个人的行为、思想，然后再对他的当下作出评估。但不要尝试去预测他的未来。未来有无限种可能！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说常去找贤人聊，可以当镜子照到自己的不足，但是现实中能遇到几个贤人？贤人是有，但是很少，得讲究一个缘分，但是只要用心，一定能够找的到。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;恶意的去猜测别人的心思&#34;&gt;恶意的去猜测别人的心思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不愿意去深挖这些人为什么会这么做？孙隆基先生、鲁迅先生、柏杨先生、林语堂先生等等都将这件事情做过了。我只是下个结论。有则改之，无则加勉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学，这个词，从来在我们身边没有存在过。多数人依然靠的是直觉、浅层思维。目光狭窄而又喜欢对人评头论足。每个人都会有自己的偏见，将自己代入别人，为自己设限，也为他人设限。左小诅咒在一首歌叫做《你的眼睛》中唱到：“你可以过的好，但是不能比我好！” 是对这种现象恰到好处的表达！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;获得他人的承认，是人类的共性，也是人类之所以能够进步的真正原因。但是，获得什么样的人的承认也是很重要的，人总要经历最为低谷的时期，这个时候才是最考验自己的时候，不随波逐流，失败一次并不意味着永远失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你无法阻止别人用有色眼睛去看待你！比如你创业失败，比如你工作十年了还是一个小小售前&amp;hellip;&amp;hellip;这大概也是很多人不愿意脱离舒适圈的最大缘故，没有人愿意被人小瞧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能做我自己，我无法控制别人。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mirantis 走上了开放云精选之路</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/mirantis_follow_ocselected_step/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 04:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/mirantis_follow_ocselected_step/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑重声明，本博客观点只代表个人观点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;开放云精选&#34;&gt;开放云精选&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;开放云精选的&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.com&#34;&gt;商业网站&lt;/a&gt;已经关闭，停止了经营，其&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.org&#34;&gt;社区站点&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;http://docs.ocselected.org&#34;&gt;文档站点&lt;/a&gt;仍然可以访问，但是已经是很久没有更新了。嗯，没错，所有这一切都是我——开放云精选的创始人做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开放云精选的理念，来自于我对开源、云计算、人才、商业模式、社区运营的综合看法和洞见，以及采取的外在行动。引用下&lt;a href=&#34;http://www.ocselected.org/wiki/Open_Cloud_selected:%E5%85%B3%E4%BA%8E&#34;&gt;关于ocselected&lt;/a&gt;的一段话 &lt;del&gt;（将人称更改为我们是出于代入感的考虑）&lt;/del&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们深信开源软件的价值！ 值得使用和传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也深信云计算的未来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更加深信开源软件在云计算未来占有重要的位置，这个事实！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我们创建了开放云精选。我们精心选择Open Cloud，为开发工程师、测试工程师、文档工程师提供一个向导性的指南，为系统管理员提供技术上的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们秉承代码为王的开源项目哲学，也是社区能够存在的根本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们鼓励能进入本社区的人们参与到上游的开源项目中，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其实，我已经将我的第一次创业之路归于失败，从我开始找工作的那一刻开始！但是很凑巧的是，我现在所在公司的老东家之一——Mirantis，近来做出了很大的战略性调整。无独有偶的，它竟然在技术的选型上，和开放云精选有着惊人的相似之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次感受一下开放云精选的初心：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/u/6431931/ocselected.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mirantis-选了哪些开源项目&#34;&gt;Mirantis 选了哪些开源项目&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mirantis&lt;a href=&#34;https://www.mirantis.com/software/community&#34;&gt;社区站点&lt;/a&gt; 列出了如下几个项目（我将之顺手归类了一下，开放云精选之思路。）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;IaaS 平台

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OpenStack&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;部署和管理工具

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;StackLight&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kubernetes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fuel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分布式存储

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ceph&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;软件定义网络，网络功能虚拟化

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OpenContrail
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;仍然在开放云精选的大框架下，没有涵盖到的领域有：PaaS平台、混合云管理、Hypervisor和容器等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，从这里看出，Mirantis 似乎作出一番和红帽之类的开源厂商的分庭抗礼的姿态，比如Salt的选用，在商业化浓厚的社区中结交联盟，不如高冷的Kubernetes、OpenContrail。Slat的选用看起来似乎不是很明智，但是技术上永远无法说清楚谁孰优孰略，只能是萝卜青菜，各有所爱。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;能够学习到什么&#34;&gt;能够学习到什么？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，我想将这个小节使用“能够证明什么？”更为妥当，但是又觉得哪里不对，毕竟我失败，说明我什么都不是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在企业级，尤以基础设施领域，商业模式似乎很难脱离出红帽的服务、订阅模式。当然更加不用提本土，本土的思路，是无法用某些明显的规则来衡量的。然而，红帽现在的地位是无人可以撼动的，Mirantis 想纯粹以OpenStack 作为商业项目，越来越捉肘见襟，上下游难以打通，用户不买账，来来回回什么都得干，日益高涨的人力成本，会让其不堪重负。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，开源乃未来之大势所趋也，无论是传统企业，还是从人本身出发。对于企业来说，创新和竞争力提升才是根本，而对于人来说，更好的薪资和更自由的选择也是王道。那么对于供应商而言，是一个很尴尬的问题，也是很多人的怀疑，我为什么需要购买你的产品和服务？you are not RedHat!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该如何突围？Mirantis 现在的行动和表现，正是我2015年初创办开放云精选时的思路：&lt;strong&gt;开源不存在单一的产品，重新利用各种组合满足特定的需求。&lt;/strong&gt; 甚至连建立社区的思路都极为的相似。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;感慨及祝福&#34;&gt;感慨及祝福&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我的失败绝不仅仅是因为我身在天朝，有很多其它因素，比如冒险精神不足、对于本土文化的更加深刻理解、品牌的建设等等。以合格的CEO来衡量的话，我仅满足一条：有想法！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirantis 还有很长的一段路要走！比如人才战略！比如开源的品牌建设！比如跨地域管理的挑战！祝福Mirantis！能够做对的事情！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪些看起来并不光鲜的奋斗者可能就是你需要的优秀人才</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:03:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;引子&#34;&gt;引子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;古今中外，凡做大事者，兼有识别非凡人才的本领。韩愈更详细论述了“千里马常有，而伯乐不常有”的基调。当时光进入当代，以经济为一切发展前提，对于人才的激烈竞争更是到了火热化的地步，于是各种方法论层出不穷，有“重赏之下必有勇夫”、有“文化吸引”&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、有“宠物、健身、保姆、美食福利”、有“户口、稳定、国有等著中国特色”等等不一而足。但是，这些都没有说出问题的根本，如何识别最适合团队发展的人才才是症结之所在。名校？外企经验？谈吐？简历？2小时的面试？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是所有人思考的问题，尤其是一家公司的创始人或CEO。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;讲讲故事&#34;&gt;讲讲故事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近看了&lt;a href=&#34;http://www.ted.com&#34;&gt;Ted&lt;/a&gt;的一个视频：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/regina_hartley_why_the_best_hire_might_not_have_the_perfect_resume#t-53538&#34;&gt;Why the best hire might not have the perfect resume&lt;/a&gt;，演讲者：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/speakers/regina_hartley&#34;&gt;Regina Hartley&lt;/a&gt;。我在这里试图用文字来转述一下，会侧重于我所看到的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演讲开始，Hartley抛出了一个选择题给大家：一个岗位，有两位应聘者，均满足公司要求，但是简历却大相径庭，一位是名校（常春藤联盟）毕业，有着光鲜的职业经历、另一位是公立学校毕业，经历坎坷，甚至做过最为卑贱的工作，演讲者还分别为这两类人取了个特别的名字：前者叫做“含着金钥匙的人”，后者叫做“Scrapper”。作为人力资源该如何抉择？这里演讲者作为资深人力总监和“Scrapper”，并没有及时的给出答案，（值得学习的演讲的技巧）而是仅仅建议给后者一个面试的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，演讲者开始论述Scrapper，他们有一些共性，那就是诸如在童年经历过苦难、有阅读障碍、单亲家庭、不被人们所认可。并举了三个例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Steven Jobs，领养家庭长大、大学没有毕业、去印度游荡了一年、有阅读障碍、找工作被拒频繁跳槽。但是无需赘言，他缔造了目前世界上最优秀的科技公司——Apple。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文革中坚持学习、考上大学的中国朋友，并将两个女儿培养为优秀的美国精英。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;演讲者自己，童年时父亲精神出了问题，由妈妈带大，兄弟姐妹5个人，穷到没有房、没有车，但是一步步的克服各种困难，过上了自己想要的人生。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后，论述了，相比于能够在如此恶劣的环境下生存下来，而且保持一颗热爱生活的心，就商业业务那点困难，在他们眼中都不是什么事！他们是迎难而上的人！渴望通过努力可以掌握命运的人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，在你的生命中遇到重要的人，也是很重要的！比如演讲者本人在第一份工作的时候，遇到的上司鼓励她：“要放眼未来，而不是纠结与过去”，专注、用心去做一些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，演讲者给出了开始时的答案：“请选择Scrapper！”（他们才是你需要的人！）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;谈谈心得&#34;&gt;谈谈心得&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从表面看这个故事，要仔细的去选择哪些有自我驱动力、渴望掌握自己命运、愿意倾听、专注的优秀人才。但是里面锁蕴含的道理和法则实在是太多了，以下是我能够想到的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要看重一个人的&lt;strong&gt;逆境商&lt;/strong&gt;：人生不如意十有八九，这个世界的运转方式，几乎超越了所有单个人类的想象，那么也就说这个世界没有单纯的事情，或者叫规则的约束。也就是说会遭遇困难，这个时候，人可以选择逃避，畏缩不前，这是大多数人所选择的。那么具有逆境商高的人，会选择迎难而上，不达目的不罢休的地步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于人才素质的要求，要有起码的量化：中国的古人要求德才兼备，那么在现代企业中，可能不会要求德，这个交给法律。至于才的量化：愿意倾听、敏感、勤于思考、独立、接受新知识快&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专注是优秀人才的必备技：世界所发展的复杂，人类必需用心去专注，方能理解之。如果一个人，精力分散、三心二意，恐怕成为知识经济时代的卓越人才会遇到诸多的困难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对世界充满希望：嗯，你得是热爱生活的那一类人，懂得什么是人生的幸福，并通过努力去实现。悲观的人，对于科技也好、财富也罢，是毫无动力可言的。如果对世界不抱有希望，那么还有一种可能就是退化和报复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自我驱动力，是人类能够之所以进步的原动力之一：让我们来谈谈激励，绝大多数人，靠外在的激励，诸如金钱、物质、意识形态等是可以满足的，但是，谁都知道，这个世界是由哪些少数人改变的，也就是有内在驱动力的人，他们是有一种与生俱来的使命感的。一个人做事情，由内而外的驱动，才是真正的驱动力：每天早上起床的动力是什么？晚上8:00～9:00这段时间，别人娱乐的时候在干什么？华盛顿邮报评选出的世界排名前十位的奢侈品想拥有几件？[^2]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懂得合作，是企业／公司强制要求的软技能之一： 嗯，知识发展到今天，或者说社会、营销等的发展，单个的个体想做的事情，离开合作、他人的协助几乎成了不可能的事情。举例来说：软件项目，动辄几千、几万人在开发，比如Windows操作系统、Oracle数据库、iOS手机操作系统&amp;hellip;..庞大的营销体系，如果是独立的个人，也就是卡夫卡笔下《城堡》中的孤立无援的主人公。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后，我想说的是：人是复杂的，人性也一样，请珍惜人才，重视并践行背景调查、面试这些环节。如果不能的话，不妨交给时间。所谓之“路遥知马力，日久见人心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;论人才，其实就是在论人性。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[^2]:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;红帽CEO的新书《开放性组织》中文版面世。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坏的情绪会在创始团队中蔓延</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/bad_guy_can_demage_all_team/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 21:48:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/bad_guy_can_demage_all_team/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;再次表明自己的身份&#34;&gt;再次表明自己的身份&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我是一名创业者，在经历的短暂的初次失败之后，陷入了可能是将会很长一段时间的酝酿期。但是我依然是一名创业者。那么，我会以一名旁观者的身份来观察自己所能看到的，基于真实、尽可能的实录，好的方面，则吸收之；坏的方面，则远离之。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;什么是坏的情绪&#34;&gt;什么是坏的情绪？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人人都会有情绪，高兴、快乐、沮丧、愤怒、失落、悲观、紧张、恐惧&amp;hellip;&amp;hellip;但是在现代企业的日常工作中，有些情绪是要去被努力避免的，比如沮丧、抱怨、失望、愤怒、排外等。而有些则是要提倡给员工的，尤其是在如此一个知识经济时代，作为员工的个体，不仅要保持乐观的心态、坚韧的态度、坚定的决心、还得拥有果敢、决绝、毅力，方可取得进步，让自己立于不败之地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类在大多数时候都是脆弱的，不然，不会在整个历史都在倡导忍耐与克制，如果能够做到这两点的人，多数也被载入了史册。有的时候，无法去强制要求人们去做到。但是，创业不是政治与制度建设，而是找到一些价值观一致的人们。所以，必须能够做到摈弃坏的情绪，发扬好的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;坏的情绪会蔓延&#34;&gt;坏的情绪会蔓延&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;创业维艰，而尤其是会犯很多错误。比如现实的境遇与当初的踌躇满志落差很大、比如身边的队友并不是那么的完美，反而在能力和努力上均被受到质疑。也就是遭遇了挫折，作为个人来讲，遇到挫折的时候，会将自己灌醉？找朋友倾述？找个拳馆打它个大汗淋漓？或者干脆换一种方式，但是，作为一家创业公司，团队稍有雏形，面对艰难的外部环境，来自业界的嘲笑、同行的压力，面对惨无人睹的销售业绩，跨地域的多人管理逐渐从散漫到进入不是那么具有人情味的流程中，不能适应团队厂长的队友离开，各种管理制度的变化等等，让人每天都在感觉到变化。而人在适应变化的过程中就会有情绪，有积极的去适应，也有消极的对抗，拒绝改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为群体效应，坏的情绪会蔓延。尤其是本土的文化，当时隔半载之久，人会有一种动物般的老资格自居。这个时候或许已经有三三两两的开始产生所谓的抱团现象，尤其是缺少共同的目标感的时候。他们会时不时的将公司的某个人当作假想敌，然后开始进行所谓的抱怨、愤怒。甚至会敌视新来的同事。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何将这些坏的情绪驱赶走-并引入好的情绪&#34;&gt;如何将这些坏的情绪驱赶走，并引入好的情绪？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作为一个群体，当内部出现问题的时候，需要一个外部的共同的敌人。这是社会学的结论，那么套在企业中，就是需要一个切实可行的目标，比如升级下一代产品，比如攻克一个看起来非常困难的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找到那个散布坏的情绪的源头，无论ta功有多高，（一般情况下，功高的那位很难被负能量所感染）都得请ta离开公司，其实，找这样的人也是异常的简单，是否有创业心，准备在贵公司打算养老的，就8、9不离10了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一名员工的视野来看的话，遇到这样的人，要敬而远之。要明确自己的判断，认清自己的方向，不能轻易的被一些表象或某些单方面的花言巧语所蒙蔽。保持自己积极的心态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一名高管或者是本身强大的员工来看的话，要给自己周边的同事鼓励，明确团队、企业的目标，动之以情、晓之以理的去解释一些事情，如失败的案例、开除的员工、平均主义的危害性等等。这个角色最怕的是欲盖弥彰，撒谎！拒绝承认错误。这个不仅会给那些散播坏情绪的人以可乘之机，而且会让自己失去信任。而信任这个高贵的东西，一旦失去就再也建立不起来了，即使重新了，不仅要花去很大的代价，效果也会大不如前。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何从根本上杜绝这样的事情&#34;&gt;如何从根本上杜绝这样的事情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;其实，出现这样的状况大多数时候是遇到了如下三种情况：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;招聘到了错误的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内部出现分歧，有可能是公司业务方向，也有可能是企业文化经营。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;收购的公司，出现的文化冲突。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;只有第一种情况比较好办，将散播坏情绪、能力差的人开除即可。而后两种情况，则比较棘手。尤其是第三种，是会必然出现的，在新的环境中，绝大多数人表现出来是抵触改变、抱怨新的环境。这个时候有以下几个步骤来解决：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;将新公司的业务方向、企业目标等明确的传递出来。（最不靠谱的是说今年的销售额。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沟通，了解这些人的真实想法，然后，针对他们的想法来想对策。一定不能对他们的想法置之不理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文化的保留与传承。然后才能慢慢的发展新的文化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明确的业务目标，让员工们能够忙起来，且有的放矢。能够调动出积极主动的精神来最好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;切忌大换血，代价过于的高昂。只是从一种坏的情绪转变为更加糟糕的情绪而已。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>