<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>适兕的博客</title>
    <link>http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/feed/index.xml</link>
    <description>Recent content on 适兕的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2017. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E6%95%99%E8%82%B2/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>一场关于职场的顿悟——反思自己职场失意</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/why_no_where_suit_me_until_now/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/career/why_no_where_suit_me_until_now/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;顿悟的由来&#34;&gt;顿悟的由来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;是在火车上突然想明白这个问题的，或许在很多人看来，这可能是傻傻的分不清，但是对于我来说真的是一次醍醐灌顶般的顿悟。我忽然就明白了我这几年卖力不讨好的原因了。或许6年多时间，四家公司的经历才让我明白这么个道理，确实是我愚钝、笨拙。但终究是比不明白的好。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;一切全在于有无心理表征&#34;&gt;一切全在于有无心理表征&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在极真空手道的修炼中，我是一名学生，我有着明确的目标，教练告诉我如何练习可以获得相应的等级，在一年半多的修习当中，我渐渐的开始有点入门了，开始懂得做一个动作，应该去练习身体的那些肌肉，如何慢慢的控制自己的呼吸，如何习惯于忍受疼痛，降低自己的敏感度。我始终是处于一个学习者的态度来虚心的进行学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而对于我的职业生涯，我却对团队、公司、开源项目有着不同的理解，于是，有了这几年的故事。所谓的心理表征，来自于《刻意练习》这本书里所表达的概念，意思是一个人在长久的沉浸于某种技能时，对于技能本身有着直觉般的理解，分得清优良、卓越和卑微。要知道，衡量一项技能，并非是单一的角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于心理表征的不同，每个人对于事务的预期就会不一致。更何况是软件开发这样纯粹的脑力工程。那么对于方法论、工程、技术本身都可能有着不一样的认识和预期。于是就会产生分歧，分歧的产生是必然的，因为是团体一起工作，那么在处理分析和冲突的时候，就要显示领导力、公平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，并不在于孰优孰劣，而不得不上升到文化的高度。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;总结性的回顾下我的职业生涯的冲突事件&#34;&gt;总结性的回顾下我的职业生涯的冲突事件&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;普华： 普华最大的冲突莫过于，我对于IaaS云计算和虚拟化的理解完全和管理层不一致，而团队的Leader是不争执、不争取的哪种，非要将CloudStack更改为类VMware的虚拟化软件，包括不参与上游社区的抵触。随着时间的推进，我并没有拥护者。于是只能另起炉灶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;云端时代：我尝试倡导upstream first，但是在没有决策层支持的情况下，即和其它部门的配合下，是无法单独实行的，比如产品部。最后由于一次我指出另外团队的代码问题而将矛盾激化，最后不欢而散。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;易云： 不能为了OpenStack而OpenStack，技术的精髓在于演化而不是一蹴而就，这是我的原则，因为占海某次拍脑袋，要在一个月之内上公有云。我退而求其次，像利用oVirt来替代OpenStack，并且不承诺一个月完成。最后以我的预估胜利而告终，但是，我们之间再也没有了信任感。更何况这次事件引发了我对“扁平化”团队的信任危机。最后选择了Reboot。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UMCloud： 这是我职业生涯中最为悲惨的一次经历，原来无论怎么有冲突，至少管理层是对我的能力和勤奋是倍加欣赏的，然而这家公司完全不明白是搞什么，只要去做事，总是“错”的。总而言之，我完全不被当回事，所有的意见都被当耳旁风，最最麻烦的是低估我的过去以及否认潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;但最让我成长的，还是UMCloud的经历，正是因为磨难，让我更加的认识自己，找回自己，再次定位自己。而包括这次顿悟也和所遭遇的有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冲突本身并不可怕，而是后续的相关处理。这才是失败的真正原因。绝大多数遭遇的情况是，刻意回避，息事宁人，也就是说当团队产生不一致的意见和愿景的时候，没有放在桌面上来认真的分析。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;原因在哪里&#34;&gt;原因在哪里？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文化是最为重要的原因。当然，前提是没有相应的心理表征，针对具体的事情，缺乏相应的准绳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人判断一件事情的时候，是一个综合的过程。理性的思维，回去分析各种可能的情形与后果，而感性的直观认识，则是两个极端，一是有心理表征的，则几乎直观上就能直接分清好坏，二是无心理表征的，则全靠自我感觉，则绝大多数是很糟糕的情形。我们现实中遇到的情况却常常是最后的这种：并无心理表征的拍脑袋！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约有几种情形，是导致这样的，下面所列出的可能是一个人兼具，也可能是仅占其中的一两条：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;没有人愿意承认自己什么都不懂，喜欢逞强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;失掉了学习能力，认为自己已经掌握了宇宙真理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;带有有色眼睛去看待人和事，如年龄大没做管理，这人一定有问题；长那么丑，就不应该存活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;听信谣言，以为风来了就有雨&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论资排辈，尝试复古到上世纪5、60年代的管理方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自大到狂妄，目中无人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后发现，所导致问题升级的，并非是一个简单的项目问题，而是议事规则、个人素养、文化熏陶的问题。最终落实到人的时候，就是沟通问题、关怀和人文。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;有没有人愿意去问一些source的问题&#34;&gt;有没有人愿意去问一些Source的问题？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为什么现代的企业会设置各种科层？从哪里获得的灵感？现代企业上下级，是命令居多？还是商议居多？明明是合同契约关系，为何还存在忠诚度的问题？在现代企业中，受过专业训练的人，是不是应该在具体的事务上，有绝对的话语权？因为只有他懂得这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品也罢、项目也罢，都是由一系列的规则和过程所约束的，为何有些事情，还没有怎么样了，就先给自己下一些定义、贴一些标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1949～1980年间的管理方式，以及对于明朝户籍制度，苏联工厂等等管理方式，对于现代的企业管理究竟有多大影响？传统的人情价值观在现代快速的合同契约制度当中究竟有没有意义？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何在打工中实现自己的目标&#34;&gt;如何在打工中实现自己的目标？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这里需要有一个前提条件，那就是找到一个能够以科学的态度、理性的思维来探究的环境！ 这点太过于重要，心理表征，我自己有就可以了，毕竟不是任何一项技能都能靠短时间的充电就可以获得的，有些甚至是机缘巧合，跨界才能融合获得的。所以，要发挥心理表征，就得去理性的去对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妥协，是现代文明世界最好的一个方式。沟通、妥协，这是一个最佳的解决问题之道。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;了解所参与的公司的规则&#34;&gt;了解所参与的公司的规则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这点非常重要，人类社会的团体之所以能够存活，是因为遵守一定的规则，我之所以蹦来蹦去，是因为我自己认为现有的规则，无法发展成为成功的途径。然而，公司并没有赋予我为最终结果负责的权力。我是犯了反客为主的错误，会给人被侵犯的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;寻找-融入规则&#34;&gt;寻找、融入规则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人类自己给自己定义了目标，利用独一无二的想象力，领导着人类自身的进步，为创新和技术付出艰辛的努力，并摸索、总结出科学的致胜之道。而我不能罔顾于现实环境，沉迷于自己想象中的世界。寻找和自己最为接近的规则，并先帮助别人实现。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;观察-记录&#34;&gt;观察、记录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人是非常脆弱的，一旦找到自己的舒适圈，就不愿意继续进步，而且还会自己欺骗自己，承认命运，无法改变等等。这些都是可以理解的，毕竟身边的大多数人都是这么做的。而我选择了继续前行，走别人没有走过的路，注定会更加的艰辛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，要更加的小心，观察并记录身边发生的一切，这是非常值得研究的主题。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;要谨慎表露自己的观点&#34;&gt;要谨慎表露自己的观点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我是一名读者，热爱阅读，喜欢思考。对于社会上发生的一些总是兴趣浓厚。比如广场舞大妈侵占篮球场事件、公交车让位事件、马路见死不救、开源更是国产、Linux项目&amp;hellip;&amp;hellip;等等现象，从文化、社会、历史等去解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，即使是读书这么一种生活习惯，在于目前的本土也是一件少有的事情，因为与身边的人格格不入。那么就会遭致诽谤、装逼。更不用提我的价值观了，一定被劝说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以必须学会倾听，并参考上一条。一定要 &lt;strong&gt;闭嘴！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;发现了更多&#34;&gt;发现了更多&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是值得去研究的课题，傅高义先生入驻东京郊区三年，最后成就了自我，从社会学转向东亚政治。我越来越从计算机软件进而转向到认知、文化方面，渐渐的开始悉心研究身边这些人是怎么做决策，怎么思考的？人是经不起研究的，每个人都是非常可怜的，各种无力感！需要想象力的注入来战胜恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;限制自己的表达，只有在恰当的、合适的时机方去表达。大多数的时候，要去学会认真的倾听！！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《纵乐的诱惑》读后感</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/the_confusions_of_pleasure/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 21:42:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/reading/the_confusions_of_pleasure/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;老外写的中国历史书好看&#34;&gt;老外写的中国历史书好看&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说实话，老外写的历史书真的好看，从《叫魂》《天国之秋》再到《太平天国》《王氏之死》，再到各种汉学家写的中国历史的书籍，甚至那套清朝时外国出使中国的日记都好看。反观本土的著作，要么无聊，要么晦涩。再不就是低俗。究竟是怎么回事了呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我大抵无法完全回答这个问题，但个人的缘由不外乎如下几个：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;全新的视野，新鲜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;普通人的视角，来探求当年的生存状态&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;具有生活气息&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;探求一个答案，当代人读历史的代入感很强&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;语言的鲜活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;暴露一些不知觉的文化、风俗、思维定势&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;历史很不好说，尤其是在一个有着2000多年帝国传统的历史。政治把控着具体的记述。所以，其实现实中，很少有人真的去探讨历史，教育也很少去叫人深入挖掘历史对于个人的意义何存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人所感受还很有限，总而言之，本土的史学著作，（民国除外）尤其是49年之后的著作，你读的时候，就会感觉到旁边有着明显的监视，或者作者自己就多了一些什么东西，总是怕说错话？或隐晦？或啰嗦？反正是大煞风景。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;明代后期的商业和文化探索&#34;&gt;明代后期的商业和文化探索&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们去观察当下世界的时候，会有什么样的视角？个人所经历、听说、媒体报道等等，其实，现代的信息过剩时代，接收的大大多于反思和积淀的。我们会关注某些流行趋势吗？最近该穿什么样的衣服？葡萄生产多少？中国今年的棉花产量是多少？每天的生活轨迹是什么？去探讨伦理吗？公司、政府、私营、临时工人等等，交通工具，运动、饮食等等一系列的事情。该怎么看待当下？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;困惑否？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对如此快速的商业资本时代，前些年还团购，去年就成送外卖、滴滴／Uber，然后今年是共享单车的天下。每个人似乎已经都习惯于这样的变来变去，科技似乎可以解决一切问题了。那么人该思考什么？如何在这些巨大的潮流中赚取更多的钱，然后去像很多人一样旅行！茶余饭后谈谈国家队教练、明星出轨、商业公司破产、华为崛起、青云的品牌&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毋需困惑！所有的困惑，都已经被巨大的商业潮流帮助你解决了！实在不行，还有“百忧解”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么在明代，假若你是一名勤奋的颇会经营的财主，或者又是一名苦读十几年刚刚上任的县官，该如何处置各种周边的变化！朝廷的中央极权正在消弱，巨大的帝国、官僚正在吞噬所有的有生力量。绝对不发展科学和技术。你是一名很普通的人，如何来判断？如何来过上自己想要的生活？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;士绅阶层还真留下点记载&#34;&gt;士绅阶层还真留下点记载&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;知识只有少数人掌握的时代，能写、愿意写的人就更少了，历经朝代文字狱、文革、破四旧之类的，留下来的就更少了，然而，还是留下来了。然而留下来的，都是在维护道统。认知真的很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以想想，未来的历史学家，会如何研究我们当下，会以你的视角来作出阐述吗？你是谁？什么职业？受过什么教育？有何等的生活习惯？发表什么言论，&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息技术、生物技术真的很发达了，会研究文化？唯一的文化就是消费！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我仿佛掉入了《人类简史》的宏观疑问当中无法自拔！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类的政治，首先解决的就是人思考的问题，也就是心理问题。人在任何时候都会困惑，只是国人总是试图回到过去，认为过去是无所不能的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;对书的评价&#34;&gt;对书的评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;功力和史景迁、孔飞力他们还差了很多，跟国内的大师就更加无法比较了。但是他让我们能看懂，愿意去读。这本身就是功劳。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>找回自己的自信，相信自己认为的事（其实是杂谈）</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/something_find_back/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/something_find_back/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，我所在公司的经营管理出问题的结果开始显现出来了，尽管我在去年的10月份就自己分析过，但是这个时间要大概经历近三个季度才凸显出来，也是在意料之中。我本来一直是顺从的，因为我需要坚持到将我的观点和预测一一验证之后再离开的，但是，有一天中午没有hold住，想试图告诉同事，事情应该经过认证的、科学的分析来做，而不是所谓的“凑合”。结果就引来一些谈话，而我恐怕也呆不下去了。说实话，挺可惜的，虽然我预感了云端、易云、红旗的失败，但是我都没能和他们坚持战斗到最后，也就是说我没有亲身经历他们的倒下。本来这次想见证一下了，反而别人又不给机会了。世事真是难以预料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么就有了一场不太短的谈话，讨论公司、产品、管理、销售等等。当然都是些无关痛痒的了。这里就记录一下我的想法或者整理。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;认知决定思考和行动&#34;&gt;认知决定思考和行动&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在《刻意练习》书中，谈到过一个概念叫做：&lt;strong&gt;心理表征&lt;/strong&gt;，意思是人对于一项技能练到一定阶段后，就能够觉察到其中的奥妙和诀窍，能够体验到独特的美妙，能够感受到其内在的体验。比如掌握了一门外语，就能够体验到外语的精要所在，比如练习空手道，就能够明白一拳一脚的力度、角度、速度是怎样的，比如进入编程的世界，到处都是控制和效率的美妙，比如掌管一家公司，定位、市场、营销、人才、激励、财务&amp;hellip;&amp;hellip;无一不是影响公司走向的关键因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，人总是容易放大自己，再加上现代世界是提倡盲目的鼓励的，以至于出现无数的自大狂，藐视一切的“红卫兵”，说起这，我总是能够回忆到余华的经典作品《活着》，张艺谋也将其改变成同名电影，其中有个场景，主人公的女儿临盆，到医院准备，当时天下打乱，经过职业训练的医生被赶到厕所打扫卫生，实际操作的是几个十几岁没有毕业的学生，难产、大出血，母亲死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而现实中经常会遇到这样年轻人（曾经有一段时间，我也是犯同样的毛病。）尤其是遇到整个世界都在鼓吹什么的时候，比如创业、比如AI之类的，你看吧，现在很多搞AI的人，仿佛自己一下子掌握了尚方宝剑、终极理论一样。然而，他们不过是道听途说、看了几篇新闻报道罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识的细化、职业的分工，导致几乎任何一个岗位或领域都要花上多年的时间，才能入门，如果你足够勤奋、努力的话，可以缩短这样一个时间。要有如此一个共识的话，方能继续，否则就是无知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总以为世界上存在一些人，拥有万能钥匙，知道事情的所有答案，这样的认知，一定会出事，这是义和团的认知。不应该是受过现代科学洗礼的高等教育的人的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认为世界是充满问题的，需要努力的去逐一解决和化解的人，是务实的，反之，则就是我经常遇到的情况，比如我的努力和知识不被认可：不就是会写点所谓的软文吗，不就是出版过一本书吗，不就是带过团队吗，不就是研发出身吗，不就是做做演讲吗&amp;hellip;&amp;hellip;将人说的一无是处。然而他们却在很多公司的运营上犯致命的错误：忽视市场、品牌，缺少CTO，人才流失，没有沟通交流的渠道&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不能和无知的人去计较什么，因为你根本无法和Ta在同一个水平线上讲话，经常是你在说空手道的旋踢，而ta在讲伊斯兰在拜麦加。这个时候不是痛苦，是很想放声大笑。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;科学就是承认无知-不断探索&#34;&gt;科学就是承认无知，不断探索&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;相信秘方的存在，就是隐隐约约觉得这个世界依旧存在一个无所不知的神，也就是说，总是有人故弄玄虚，认为自己知道一切答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在企业中是经常遇到的，尤其是联想这样的从传统转型过来的公司，都有这样的毛病。那么一些大公司的人通常都有这样的毛病，眼高手低，并没有设身处地的去思考、重新校准自己。而是学会了屁股决定脑袋。认为所有的事情，自己都知道，自己拥有所有的套路和打法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要知道，没有所谓的现成的打法，都得具体的事情具体的分析具体的落实，运用现代的方法论，融合各个学科的内容：社会学、人类学、厚黑学、马克思主义、计算机科学、经济财务、心理学、营销等，现代企业的核心说起来简单：为用户提供产品或服务，从而赚取利润。这不是任何一个人都能掌握全部的科学综合。然而现实的情况却是这种人无处不在，稍一不慎，就遇到了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;和偏见作斗争&#34;&gt;和偏见作斗争&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人们常常被一种偏见所折磨，也就是说当一些年轻人去以诸如公司岗位来去看待一个人的时候，尤其是不合格的人事的时候，比如程序界流传的过30还在编码的一定是有问题的说法。而一个人如果是35岁了还没在管理岗位，一定是有问题的，至于这个问题是什么，不知道，如果从工作中找不到的时候，就会从这个人的外貌上找，再不就从这个人的社交活动上找，总而言之，先给你按一顶帽子再说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在日常工作、生活中，太过于常见！要认清这样的人，要提防这样的人，他会伪装成同情者，让你表达些什么。然后在某个时候，站在更多人面前来毁灭你。《霸王别姬》中有一段，最了解你的那个人，就是能够揭开伤疤的人。不要将自己的弱点、政治倾向轻易暴露给别人。要圆融一些！少些棱角，更能保护自己！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;相信什么&#34;&gt;相信什么&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;拥有强大的意志力、耐心，不断的挑战自己的上限，希望每日精进！但是我离成功还是很远。但是不被人赏识，不代表我的做法就是错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要知道，人是非常脆弱的，尤其是心理，每个人都试图去像抓最后的救命稻草一样去相信一些事情，去做一些让自己安逸的事情，我也不能完全脱离这样的牢笼，文化这种东西，实在是恼人，加上社会、制度等的枷锁，人基本上都是崩溃的，绝大多数人都不敢越雷池一步。这些人面对狐疑的时候，就希望有更多的人和自己的是一样的，于是，染缸文化形成了。将偏离者诋毁。独立特行者稍一不慎就被同化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要相信自己！相信自己的认知！相信科学！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实是你无法得到所有人的承认，尤其是那些生活的弱者，和堕落者，你必须将这些人揭露出来，然后遗忘！相信自己是努力的过上自己想要的人生！自己的人生只有自己可以负责。绝大多数都是你的绊脚石，结伴而行的人需要运气和用心的经营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以对那些无端的人竖起中指，他们不过是些蛆虫，试图利用一些什么虚幻的东西，诸如公司架构、头衔、职位、兄弟来绑架你，让你去做ta自己都不相信的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢的去寻找那些让世界能够运转起来的人。寻找那些和你一样不知道终极答案的人，共同去求索。&lt;strong&gt;远离那些知道答案的人！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;compromise when you can. Where you can&amp;rsquo;t, don&amp;rsquo;t. Even if everyone is telling you that something wrong is something right. Even if the whole world is telling you to move. It is your duty, to plant yourself like a tree, look them in they eye and say, &amp;ldquo; No&amp;hellip; &amp;hellip; you move.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Margaret Carter 《Captain America: Civil War》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;没有必要和大半个世界去做对抗，他们是可怜的，铁屋子里的大多数，你需要唤醒，而不是远离和毁灭他们。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大众的扭曲——戳穿谎言</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/people_asked_failed_production/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 21:54:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/inspiration/people_asked_failed_production/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;故事一&#34;&gt;故事一&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;有一天在道场练习，来了一位年轻的妈妈，和教练咨询关于孩子学习空手道的问题，简短的寒暄之后，这位妈妈就问：“有没有什么特殊的方法？不要想这些人这么辛苦（指我们正在练习的人）既能强身健体，又不用流汗，还可以防身？” 教练比较直接，摇着头说“没有，必须流汗。” 这位妈妈悻悻的走了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;故事二&#34;&gt;故事二&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个其实近来社交媒体吵的沸沸扬扬，那就是MMA选手徐晓冬打败太极教练雷公的视频，从而引发的一系列，现代竞技与传统武术的比较。众说纷纭。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人们想要的是跑的更快的马车！  ———— 亨利.福特&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;无人揭穿谎言的世界&#34;&gt;无人揭穿谎言的世界&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;100多年前，本土出现义和团这个群体，当时的清政府默认他们的违法行为。于是一段反科学荒唐的戏剧上演了。但终究是一场闹剧，走的是历史倒车，打回了原形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想家的读书会，《辽、金、》，没有人完整的读完整本书，也没有人查阅相关的资料，可以大言不惭的在征讨作者的观点、翻译的瑕疵、日本的左翼&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我很年轻的时候，人们告诉我在中国做生意靠的是“关系”，可是在我废了九牛二虎之力，从纯粹的技术岗转到销售岗的时候，客户最需要的是解决问题的质量过硬的产品。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;世界必须自己亲历&#34;&gt;世界必须自己亲历&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当我去反思我过去的那些错误的观点从哪里来的时候，发现都是他人在没有亲自验证的情况下的胡斥乱侃，而我却信以为真了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的小学老师、中学老师、街坊邻居、甚至是早熟的发小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无怪乎可怜的世人，不读书、不反思、人云亦云，然而，却还喜欢指点他人，甚至教导别人的生活与工作。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;洗去铅华-尽显极真&#34;&gt;洗去铅华，尽显极真&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人类本质上还是崇尚自律，热爱优秀，追求自由。只是历史给了他们过多的负担。脱颖而出需要更多的启蒙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪斯尼在上海的生意日日火爆！VMWare、Microsoft等外企依然财源滚滚、对于自律的人会显出尊重&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你可以过得好，但是不要比我好</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 10:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/education/you_must_trust_yourself_and_hold_on/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;声明：本博客言论，仅代表我自己，不管任何其它！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今早和一位同事聊天，一位非常热心，能力蛮好的同事，他给了我一点建议：“我觉得你做 MKT 是很好的，但是可能对售前的一些事情没有那么熟悉。” 这是我现在所在公司，第二次听到有人给我提建议。上次说我不适合做售前的是一位销售。我的第一反应是这样的：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是个不服输的人，对于岗位的理解没有那么的死板，事在人为。。没有什么合适不合适，只有努力不努力而已。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他的话，引起了我的思考和回忆。于是有了此文，捋一下如何正确看待别人的评价。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;反驳吗-还是固执己见&#34;&gt;反驳吗？还是固执己见&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先来看下我对售前这个岗位的理解：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OpenStack IaaS 平台售前职位描述&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;需求&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;接受中国式教育至少15年及以上，自学成才更佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熟悉中国本土文化、习俗、制度，懂得察言观色。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;思维敏捷，愿意称赞别人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;热爱信息技术，对数字转换时代的云计算抱有热情与希望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不错的文字和口头表达，解释某项事物善于代入，立体感、画面感的描述。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明白合作对于自己职业生涯的重要性，也是企业成功的必要素质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于收集信息，把握趋势，渴望能够掌控现场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极主动的做事风格，是这个世界上比较稀缺的资源。但是愿意去尝试成为这样的人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;加分项&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;懂一门编程语言&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深入了解业界及主流的应用架构&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理解OpenStack及其相关组件的框架和运行方式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open is Best way！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后再看看，公司的职位描述：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作职责：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;负责公司云计算产品和解决方案的撰写，协助促进公司云计算产品和方案的推广，完善公司各项技术文档等；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;负责对客户进行技术交流和引导，售前项目分析、设计和规划，并做好销售以及咨询相关的技术支持工作；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;编写中英文技术资料，包括：IDC、CDN、网络及安全等技术白皮书，案例分析，售前分析报告，需求调查表，投标文档等；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;岗位要求：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;全日制本科及以上学历，计算机、通信网络技术或相关专业优先；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3年以上软件开发或售前工作经验，熟悉业界常用云架构方案，对云服务有深入的理解；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有传统行业或者互联网行业的软件系统的开发、集成或实施交付的经验；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;善于沟通，思维灵活，逻辑能力强，具备优秀的团队合作精神。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;如此天壤之别的职位理解，后者是绝大多数人的理解，前者几乎很少有人认同。为什么？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;勾起的回忆&#34;&gt;勾起的回忆&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我长相比较丑陋，家庭也非书香门第，基本上无论是教育之路，还是职业生涯，都是颇为坎坷，几乎没有老师引导。大约的成长历程，都是磕磕碰碰一路走过来的，听过别人的意见，也为别人的评价而恼羞过、放逐过。但最后总能站起来，继续奋斗，每一次我都能感觉到自己的成长。记忆中只有类似题记中的否定：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;初一的时候，12岁，刚刚小学升学，还没有坐稳，就因为长相丑陋，被老师瞧不上，仅仅因为我的眼珠子的颜色不够棕色，偏黄一点，直接就是言语攻击和暴力：长这么丑，念什么书？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;念高中二年级的时候，发生了一件让我们哪一届的学生终生难忘的事情——按考试成绩，分班，共5个等级。我的成绩，是属于第一个班级的，然后听到有人背后就说了，怎么可能，就他那样？然后，我毅然决然的自动换到第二档的班。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从大河网来北京的时候，单位领导说，你在这里我们还颇重视你，你去北京就啥都不是。我默默的嗤之以鼻，我选择了北京。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在红旗从售后服务转研发的时候，当时的好朋友劝我说，不要去做研发，一点意思都没有。你看现在售后这么缺人，我们也非常重视你，你自己也成长为骨干了。何必去那边重新开始了呢？
&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;理性的去思考别人的对你评价&#34;&gt;理性的去思考别人的对你评价&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个世界上，刻意的去理解一个人，一般都是非常亲近的人。日常生活中不可或缺、几乎形影不离的人。否则，大多是只看到非常非常片面的一点。即使是在工作中，想真正意义上了解一个人，也得花上很长的时间去琢磨、思考、验证的。诸如价值观、修养、知识结构、性格、心理等等一系列的职业素养，在短时间内非常的难以衡量和评价。尤其是一些软势力：沟通能力、掌控面部表情的能力、控制情绪、与人合作等，更是难上加难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，人们就是凭着浅层思维去评价一个人的。没有做任何的了解和深入理性的观察、分析将给一个人贴一个标签，下一个定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一点，自从我有了女儿之后，越发的感到人们的这一点。和你的生活可能只有一面之交，或者是打过一两个照面，有的人就会对你说，你女儿适合干这个不适合干那个。还有那些什么围棋、英语班的蹩脚销售，靠短短的10分钟，就想对你的孩子作出各种评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通识教育中，是要学习科学这样的精神的，一个人，是非常复杂的，既是理性的，也是感性的。作为一名受过多年教育的人，不该也不应情绪化的去看待人。尤其是你身边的同事。不妨采用各种数据、表格来分析一个人的行为、思想，然后再对他的当下作出评估。但不要尝试去预测他的未来。未来有无限种可能！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说常去找贤人聊，可以当镜子照到自己的不足，但是现实中能遇到几个贤人？贤人是有，但是很少，得讲究一个缘分，但是只要用心，一定能够找的到。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;恶意的去猜测别人的心思&#34;&gt;恶意的去猜测别人的心思&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不愿意去深挖这些人为什么会这么做？孙隆基先生、鲁迅先生、柏杨先生、林语堂先生等等都将这件事情做过了。我只是下个结论。有则改之，无则加勉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学，这个词，从来在我们身边没有存在过。多数人依然靠的是直觉、浅层思维。目光狭窄而又喜欢对人评头论足。每个人都会有自己的偏见，将自己代入别人，为自己设限，也为他人设限。左小诅咒在一首歌叫做《你的眼睛》中唱到：“你可以过的好，但是不能比我好！” 是对这种现象恰到好处的表达！&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;获得他人的承认，是人类的共性，也是人类之所以能够进步的真正原因。但是，获得什么样的人的承认也是很重要的，人总要经历最为低谷的时期，这个时候才是最考验自己的时候，不随波逐流，失败一次并不意味着永远失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你无法阻止别人用有色眼睛去看待你！比如你创业失败，比如你工作十年了还是一个小小售前&amp;hellip;&amp;hellip;这大概也是很多人不愿意脱离舒适圈的最大缘故，没有人愿意被人小瞧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能做我自己，我无法控制别人。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哪些人性中的恶</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/the_evil_of_human_nature/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 06:42:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/the_evil_of_human_nature/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;需要事先说明一点&#34;&gt;需要事先说明一点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我目前的个人阅历，其实除了工作中之外，就只有道场的人了。几乎不会联系任何人了，老同学能够聊得来的几乎绝迹、旧同事除了伤疤之外也再无话可谈、亲戚也就是走个过场但也尽量避免联系。那么我就要实现古人所云的“大隐隐于朝，中隐隐于市，小隐隐于野”的中隐状态了。还做不到完全的遁世。正如马克思理论中的人处于特定的历史阶段是有历史局限性的，我没能做到超然于当世！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然是工作，就得隐去一些什么，尽管目前的公司，几乎没有人在意我的过去，有人有兴趣阅读我的博客。但是无法担保突然有个人偶尔搜索到的可能性。大概是涉及到客户的隐私，或者是不愿意暴露合作伙伴。一言以蔽之，会隐去真实的姓名，代之以阿猫阿狗。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事件本身&#34;&gt;事件本身&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;和某做网络的公司合作为潜在用户做PoC测试，在合作的过程中，某阿三工程师只要遇到哪怕是一丁点问题，就在微信群内大呼小叫，忙于推卸自己的责任，并责怪于我，哪怕是在晚上9点接他电话，为他提供帮助，都被隐去。两次过了之后，我决定不再和这人合作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;某二线旅游城市，和人们住房有关的基金组织，在电话里沟通的是希望了解开源和云计算，结果我大老远从北京赶过去，听我讲解大只有IT运维部门的一个小小系统管理员，而这个管理员在听的过程中还睡着了，醒来之后，教我怎么阿谀领导，能讲一些通俗易懂的让“领导”听的懂的话语。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;背后的疑问&#34;&gt;背后的疑问&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大约是和经历有关，现在的我看待人和事，并不单纯的看待事件本身，而是挖掘这人或事背后的东西，拿人来说吧，谈吐、背景、学识，以及表现出来的表情、言语用词、乃至肢体语言。然后开始分析：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述事件中的第一位，属于绝大多数有点所谓的政策优势的人群，比如拥有北京户口，甚至在职业上也一度有优势，某外企员工。一种高高在上的、居高临下的感觉，时代在变，IT技术更是日新月异，三个月不学习就得落伍。但是这份虚荣，为了维护这份虚荣，他必须将自己伪装成技术高手，所有出问题的地方都是别人的错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二位，属于典型的体制内受污染的堕落的人，一个能够相信抽脂能够减肥的中年人，平日靠拔罐、养生来替代自己锻炼的人，大约是现在的生意难做，体制内把控着一些采购资源，也有很多的认为依靠关系即可构成生意关系的人平日里过度的阿谀和奉承，官僚到成为权威可以教比我官阶小到任何人做人。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;作为受害者的我&#34;&gt;作为受害者的我&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我是一位特别期望得到他人承认的人，我可以忍受任何的苦难。但是难以接受被人无故的贬低、白眼和歧视。换句话说，渴望被平等的对待。我可以付出更多去努力学习知识、以谦卑的态度挑战问题，但是受到不公正的待遇，往往会心情沮丧，甚至有报复的念头。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;唯一的化解就是自我安慰&#34;&gt;唯一的化解就是自我安慰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;你无法去报复，社会带给人的异化，是无力作出改变的。因为不具备反思和自我意识能力的人，就得去变成奴隶。这些人需要被拯救？是他们本身的恶造就了今天的恶？还是威权社会、畸形文化让他们发生了变异？我除了受到直接的伤害之外，能做些什么？诅咒他们？不需要，社会和自然一样，会淘汰哪些违背历史规律的人的，而且这一过程正在变得“现世”。告诉他们？在黑屋中呐喊惊醒他们？&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我所遭遇的恶，100%的能找到某个具体到个人，而这个个人作恶的理由有几点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大家都这么做&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你这么想没有任何用处&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;世道就是这样，你必须屈服&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;那可是赵家人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们”天生就是贱命一条&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;那些追寻自由、渴望平等的人都哪里去了？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>