<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>适兕的博客</title>
    <link>http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E4%BA%BA%E6%89%8D/feed/index.xml</link>
    <description>Recent content on 适兕的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="http://lijiangsheng1.github.io/categories/%E4%BA%BA%E6%89%8D/feed/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>哪些看起来并不光鲜的奋斗者可能就是你需要的优秀人才</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:03:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/entrepreneur/why_the_best_hire_might_not_be_have_the_perfect_resume/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;引子&#34;&gt;引子&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;古今中外，凡做大事者，兼有识别非凡人才的本领。韩愈更详细论述了“千里马常有，而伯乐不常有”的基调。当时光进入当代，以经济为一切发展前提，对于人才的激烈竞争更是到了火热化的地步，于是各种方法论层出不穷，有“重赏之下必有勇夫”、有“文化吸引”&lt;sup class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a rel=&#34;footnote&#34; href=&#34;#fn:1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、有“宠物、健身、保姆、美食福利”、有“户口、稳定、国有等著中国特色”等等不一而足。但是，这些都没有说出问题的根本，如何识别最适合团队发展的人才才是症结之所在。名校？外企经验？谈吐？简历？2小时的面试？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是所有人思考的问题，尤其是一家公司的创始人或CEO。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;讲讲故事&#34;&gt;讲讲故事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近看了&lt;a href=&#34;http://www.ted.com&#34;&gt;Ted&lt;/a&gt;的一个视频：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/regina_hartley_why_the_best_hire_might_not_have_the_perfect_resume#t-53538&#34;&gt;Why the best hire might not have the perfect resume&lt;/a&gt;，演讲者：&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/speakers/regina_hartley&#34;&gt;Regina Hartley&lt;/a&gt;。我在这里试图用文字来转述一下，会侧重于我所看到的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演讲开始，Hartley抛出了一个选择题给大家：一个岗位，有两位应聘者，均满足公司要求，但是简历却大相径庭，一位是名校（常春藤联盟）毕业，有着光鲜的职业经历、另一位是公立学校毕业，经历坎坷，甚至做过最为卑贱的工作，演讲者还分别为这两类人取了个特别的名字：前者叫做“含着金钥匙的人”，后者叫做“Scrapper”。作为人力资源该如何抉择？这里演讲者作为资深人力总监和“Scrapper”，并没有及时的给出答案，（值得学习的演讲的技巧）而是仅仅建议给后者一个面试的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，演讲者开始论述Scrapper，他们有一些共性，那就是诸如在童年经历过苦难、有阅读障碍、单亲家庭、不被人们所认可。并举了三个例子：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Steven Jobs，领养家庭长大、大学没有毕业、去印度游荡了一年、有阅读障碍、找工作被拒频繁跳槽。但是无需赘言，他缔造了目前世界上最优秀的科技公司——Apple。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文革中坚持学习、考上大学的中国朋友，并将两个女儿培养为优秀的美国精英。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;演讲者自己，童年时父亲精神出了问题，由妈妈带大，兄弟姐妹5个人，穷到没有房、没有车，但是一步步的克服各种困难，过上了自己想要的人生。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后，论述了，相比于能够在如此恶劣的环境下生存下来，而且保持一颗热爱生活的心，就商业业务那点困难，在他们眼中都不是什么事！他们是迎难而上的人！渴望通过努力可以掌握命运的人！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，在你的生命中遇到重要的人，也是很重要的！比如演讲者本人在第一份工作的时候，遇到的上司鼓励她：“要放眼未来，而不是纠结与过去”，专注、用心去做一些事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，演讲者给出了开始时的答案：“请选择Scrapper！”（他们才是你需要的人！）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;谈谈心得&#34;&gt;谈谈心得&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从表面看这个故事，要仔细的去选择哪些有自我驱动力、渴望掌握自己命运、愿意倾听、专注的优秀人才。但是里面锁蕴含的道理和法则实在是太多了，以下是我能够想到的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要看重一个人的&lt;strong&gt;逆境商&lt;/strong&gt;：人生不如意十有八九，这个世界的运转方式，几乎超越了所有单个人类的想象，那么也就说这个世界没有单纯的事情，或者叫规则的约束。也就是说会遭遇困难，这个时候，人可以选择逃避，畏缩不前，这是大多数人所选择的。那么具有逆境商高的人，会选择迎难而上，不达目的不罢休的地步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于人才素质的要求，要有起码的量化：中国的古人要求德才兼备，那么在现代企业中，可能不会要求德，这个交给法律。至于才的量化：愿意倾听、敏感、勤于思考、独立、接受新知识快&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专注是优秀人才的必备技：世界所发展的复杂，人类必需用心去专注，方能理解之。如果一个人，精力分散、三心二意，恐怕成为知识经济时代的卓越人才会遇到诸多的困难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对世界充满希望：嗯，你得是热爱生活的那一类人，懂得什么是人生的幸福，并通过努力去实现。悲观的人，对于科技也好、财富也罢，是毫无动力可言的。如果对世界不抱有希望，那么还有一种可能就是退化和报复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自我驱动力，是人类能够之所以进步的原动力之一：让我们来谈谈激励，绝大多数人，靠外在的激励，诸如金钱、物质、意识形态等是可以满足的，但是，谁都知道，这个世界是由哪些少数人改变的，也就是有内在驱动力的人，他们是有一种与生俱来的使命感的。一个人做事情，由内而外的驱动，才是真正的驱动力：每天早上起床的动力是什么？晚上8:00～9:00这段时间，别人娱乐的时候在干什么？华盛顿邮报评选出的世界排名前十位的奢侈品想拥有几件？[^2]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;懂得合作，是企业／公司强制要求的软技能之一： 嗯，知识发展到今天，或者说社会、营销等的发展，单个的个体想做的事情，离开合作、他人的协助几乎成了不可能的事情。举例来说：软件项目，动辄几千、几万人在开发，比如Windows操作系统、Oracle数据库、iOS手机操作系统&amp;hellip;..庞大的营销体系，如果是独立的个人，也就是卡夫卡笔下《城堡》中的孤立无援的主人公。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最后，我想说的是：人是复杂的，人性也一样，请珍惜人才，重视并践行背景调查、面试这些环节。如果不能的话，不妨交给时间。所谓之“路遥知马力，日久见人心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;论人才，其实就是在论人性。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[^2]:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;红帽CEO的新书《开放性组织》中文版面世。
 &lt;a class=&#34;footnote-return&#34; href=&#34;#fnref:1&#34;&gt;&lt;sup&gt;[return]&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>得人心者得天下 —— 也谈开源软件人才</title>
      <link>http://lijiangsheng1.github.io/posts/opensource/open_source_talent_competition/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 22:40:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lijiangsheng1.github.io/posts/opensource/open_source_talent_competition/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;“开源软件正在吞噬世界”，伴随着Linux、OpenStack、Hadoop、Android等开源软件的崛起，即大规模的使用，以及社区模式的流行，从而走进了社会主流的视野，而这其中最为显著的一个动向便是：仿佛一夜之间开源的人才成了各大厂商争取的高地：（信手拈来几个实例）&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Google为了强夺人工智能领域的高地，率先将其旗舰产品&lt;a href=&#34;https://www.tensorflow.org/&#34;&gt;TensorFlow&lt;/a&gt;开源，随后，微软、FaceBook、Amazon、特斯拉，乃至百度都先后开源了他们各自的 AI 相关项目，目的只有一个——希望获得公司以外社区人才的支持和贡献。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;红帽首席执行官 Jim Whitehurst 为了笼络人心，不惜以一年的功夫去出版《The Open Organization》一书，并到处作演讲，从而达到降低日渐高涨的人力成本，以期捕获更多开源人才的加盟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国内大厂华为在开源方面走过很多的弯路，目前的策略是成立“开源能力中心”智囊团，为高层献言献策。君不见，现在华为为开源各种峰会做钻石赞助商，也会对某些项目贡献patch，相比于其定制的商业产品，其实这些不过是吸引人才的手段罢了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;为什么会是这样&#34;&gt;为什么会是这样？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;软件，以其无与伦比的复杂度，整整折磨了人们半个世纪，在软件的生命周期中，开发过程是一个纯粹思维抽象的过程，其难度，计算机科学巨匠 Frederick P.Brooks 在《人月神话》一书中有非常深刻的讨论。后来，Eric.S.Remond 一篇《大教堂与集市》论证了开源生产模式可以成功的开发出优秀的软件项目——Linux。Linux 到目前的成功已经是有目共睹了。开源作为一种生产模式，被许多成功的项目所佐证，比如Apache下的 HttpD、Hadoop等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源，若从其最早的源头讲起，是有着深厚的 Hacker 文化烙印的，比如反抗权威、热爱自由、为技术而技术等等。但是，时代在变，这些纯粹的精神，在这个年代似乎大家认为是一种虚伪的表现。“不要和我说那么多高尚的口号，开源就是开源。” &lt;strong&gt;这是一个开源成为默认的时代!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是一个知识经济时代&lt;/strong&gt;，尤其是软件开发这个职业，突出的个人能力是非常让人看重的，其实，在软件项目开发中8/2原理仍然生效，那就是20%的人做了大部分的工作，这个我们可以从各个重大的开源项目中得到佐证，比如Ceph。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们换个角度，从社会学的视野来看，从人性来讲，开源的本质是对个体的人的承认，在开源社区做软件开发，相比于传统的软件大厂，能够获得更多的个人荣誉。突出个人的能力、能够“鹤立鸡群”是人类能够进步的原始动力，&lt;strong&gt;被多数人承认，是人类较看重的事情&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，从经济的角度来讲，开源为相关的技术人才提供了和老板讨价还价的筹码，在传统的专有软件厂商，人才是被捆绑的，有保密协议的约束的，几乎在大学毕业后就只能在此一家公司上班。而开源让人们有了更多的选择，大家所使用的技术是一致的，而且个人信息是可以在代码的提交中对所有人都是公开的，就代码的质量和评价来说，这更进一步加大了让人赏识的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，说明文化的重要性，既然开源已是主流和默认，很多公司都在雇用开源人才，甚至所雇用的人所从事的工作和公司本身的产品没有太大关系，比如 Intel的&lt;a href=&#34;http://www.01.org&#34;&gt;开源项目&lt;/a&gt;。那么人才的竞争就会日渐的激烈。回到国内本土，虽然大家都在奉行物质至上，但是如果是拥有一份收入相比不差，但是又能够在一家文化、价值认同的工作环境，还是颇得开源人才的青睐的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;得人心者得天下&#34;&gt;得人心者得天下&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;毫不夸张的说，在接下来的几年，谁能争取到更多、更优秀的开源人才，谁就能够在残酷的竞争中增加活下来的几率。我这里并非说的是某家公司自身供养多少人才，而是说某个开源项目能够吸引多少人的参与！当然自己供养也占据一部分，然后一家公司是绝对不可能将所有的贡献者供养起来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人才的抢夺战，在本土尤其的激烈，由于本土教育的短板，国内IT大鳄早早的就将魔爪伸向了在校大学生，其实，创业公司为了节省成本和培养人才，也会去学校争夺一下。但是我们看看现在IT招聘工作描述中的一些加分项：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有GitHub账号，并持续撰写代码。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对开源项目有贡献，参与过某个版本的开发和发布。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认同开源文化，对相关软技能了然于胸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;IT 技术可谓是日新月异，变更速度越来越快，这不得不归因于整体经济的发展，加速度的要求信息技术的更新。那么相应的技术人才招徕手段也是创新比比皆是，但是，开源人才的招徕，莫过于红帽、Google、GitHub、DropBox等优秀的公司。最重要的莫过于尊重人才，为这些人才提供良好的环境和氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈到环境与氛围，就不得不提及文化的重要性，论文化还是从最初的开始，那我们就来聊聊开源的历史：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;当然，也是检验某些项目是否为某些公司把控的标杆，如果您看到某些95%以上的代码都是一家贡献的，那么就会心里烦嘀咕，是否值得参与这样一个项目。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;吸引开源人才有哪些事情需要做&#34;&gt;吸引开源人才有哪些事情需要做&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;那么，这相应对于人才本身有了更一步的要求，技术之外的，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说一千，道一万，最后的目的还是有没有办法吸引到开源人才？开源人才是如何来衡量一家公司的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而作为一家公司，应该去做的的一些事情：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;举办、赞助开源的一些峰会。诸如LinuxCon、OSCon等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;倡导开源、工程师文化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内部工程师，周期性的做诸如 Hack-A-Week 这样的活动，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将决策交给一线的工程师&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自下而上的管理模式&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;打造透明的文化，利用各种工具尽可能让信息公开&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;扁平化是最好的管理中国团队的方式&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何识别开源人才&#34;&gt;如何识别开源人才？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;相应的，在一家好的拥抱开放的公司，对于开源人才又有什么样的需求了呢？或者说，在一家优秀的公司眼中，一名优秀的开源人才应该具备什么样的素质？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自律，且能够做到自我驱动&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于编程或IT技术有着不一般的热爱和迷恋&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;热衷于分享，明白合作的深刻原理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不迷信道听途说、不相信权威，有独立思考精神&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;执着&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;其实，这些都是扯淡，最最重要的是能以优雅的方式解决问题！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未完待续&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>